香 港 國 寶 ： 許冠傑

前置閱讀

【屈完人之後話唔好再講？】寫得好辛苦，花大家十分鐘，還真港仔許冠傑一個公道。

許冠傑為廣東流行曲起源，係香港真正歌神。
(此名譽絕非 譚伯/張學友/陳奕迅 所有)

然連登大家甚至有人公開講佢係所謂"上一代產物"，這種批評只會顯得你自己不懂得香港本土文化。

現任特首中共走狗林鄭柒婆惡意攬炒，臨時引用舊合照抽水，實則係壓抑本土文化向年青人萌芽，令真香港人持續陷入互相分化局面。此等低劣中國共產黨批鬥手法竟然會奏效，希望大家以後引以為戒。

事後有高官抽水po文tag#何冠傑SamHui 簡直欺人太甚，歌神都變condom我立即屌到你媽死了

許冠傑在星期日直播演唱莫等待時特地提到 "送給香港年青人" ，大家有認真聽到嗎？ 試問現時有哪一位歌手舉辦公開表演係會提到香港年青人？
我屌你個老母撐警溫拿不知所謂

歌神以前輩而非廢老態度去演唱勉勵年青一代，大家卻一窩蜂話佢過時，甚至去老屈佢 · · ·
當年哥哥張國榮被譚伯fans瘋狂攻擊，許冠傑就同佢合唱一曲 "沉默是金" 鼓勵哥哥。 沒想到現在2020年這首金曲會應用在歌神本人身上

我相信連登大家肯定會駁斥 : "佢無明說撐黃！"
我可以代答 : 佢都無舐共甚至撐警。
香港娛樂圈公眾人物，無出聲支持政府或者去支那演出，其實大家都知咩事啦

至於主辦單位健康旦，我就放下連結待大家自行分辨立場

許冠傑實為香港國寶，無欲亦無求大家去支持佢，佢只以個人獨立能力去鼓勵大家繼續好好面對香港。

佢仲有提過手足添
唔知有心定無意

係有心，唱完嗰首歌，阿旦補充叫返做"通利嘅兄弟"

Sampanda

Panda係中國野味食到絕種

其實我都覺係架
呢兩隻字我哋哎咗大半年
藍嘅一定唔會講出口

....知唔知D狗都係手足手足咁嗌返D同類

咁我真係唔知

我只能講

藍嘅肯定唔會免費演出同以個人名義捐錢幫人

佢如果普通話OK既早就返左上大陸賺人仔啦。偽人冇一個會同你講情義架喎。

誅心

多謝sam

佢就算唱自己歌都可以上支那大陸賺人仔，

應該話 以佢廣東歌嘅地位，根本無需要去討好中國觀眾

唔似某幾位歌手要特登去話俾人聽 <我是歌手>

哺乳中 相親相乳共
啲詞好靚

on9仔

個個好似你咁窮
一早大把錢 退休享受

許冠傑好多曲詞都係自己作，

真正宣揚香港本土文化

叫區議員道歉啦屌
依排無人睇住個個成個on9仔咁
無自覺說話有份量衝出來柒

粗鄙詞就一定係黎彼得

人人團結 永不分化

唉

咁都要鬥黃？

中非藍

佢老婆咩國籍？

莫等待 快移民
同舟共濟 一齊去外國做二等公民
好過係香港做三等公民

乜都話係美國

咁同藍絲五毛有咩分別？

美國籍
咁國際化至係香港人

許冠傑有首叫做個自由人，自己作曲填詞，其實係有抗爭意識

電影「紅場飛龍」(1990) 主題曲
曲/詞：許冠傑

命運,像佈下迷陣
我已覺被苦困
彷彿蒼天專作弄人
不甘 短促一生
滿是壓抑悲憤
籠牢期望獲破開
不再被禁
浩氣在沸騰
熱血在沸騰
我誓要衝出黑暗
跟專制鬥爭
願竭盡我能
用正義抗衡
憑著滿身衝勁
誓要奔向夢想那綠茵
自由人
做個自由人
艱辛我願承受
那怕血汗濕透
人人應該享有自由
現在是發動時候
我願獻出所有
人權如望獲到手
必須繼續鬥
浩氣在沸騰
熱血在沸騰
我誓要衝出黑暗
跟專制鬥爭
願竭盡我能
用正義抗衡
憑著滿身衝勁
誓要奔向夢想那綠茵
自由人
做個自由人
自由人
做個自由人...

美定加
連衛兵話無fat check
額頭無寫住移民唔計移民

On lun 9

無許冠傑無廣東歌係事實。

支持sam hui

你點知的

一播同舟共濟
我老母即轉台

on9

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

Sam Hui

當文匯報都吹湊許冠傑時你就佢係咩立場。

再者，我係佢，見到譚永麟，點都唔接job啦，跟本私下佢地到今日仲係friend過打band, 你諗下。

又嚟國籍問題

佢老婆係美籍好正常，本身都唔係中國種族

希望大家去前置閱讀個post睇咗先再講。

冇表過態啫係中立撚啦
香港唔需要更多中立撚
就算唔反佢，都係唔會撐佢
大把黃既要我地撐

香港同美國本來就同屬自由世界
同樣係脫胎自英國
有咩問題？

典型香港仔黎
普通話都唔識/唔會講

敵人支持既唔一定要反對

分別在於美國成功打贏獨立戰爭

仲有你咁講同許冠傑有咩關係？

真係唔明啲人咩心態，連羅冠聰都柒埋一份

仲有個咩李傲然
話Sam係上世紀產物
屌你老母真系柒到冇眼睇

佢就娶鬼婆拎passport，唔洗坐移民監再唱鳩你班移民
人地去外國做餐飲就要俾你唱，唔係偷唔係搶好失禮你？係香港做飲食高等啲？

感激
認真 屈咗人就真係要講對唔住

美國人，結婚拎passport唔計

過氣垃圾廢老

開口埋口上一代下一代，正一分化撚佢尋日仲打長文回應死撐好尊重人地話人地得啖笑都叫尊重

知咪算
啲仆街真係好撚鐘意送人上神枱
送完上去只要有少少唔滿意又屌鬼
loop 完未

佢地會叫伙記/兄弟
唔會叫手足

個日又唔見佢唱 淨係識叫人唔好移民

都係〈同舟共濟〉：

點廢法？

啊旦本身都黃

你假設咁多嘢，都唔肯接受眼前嘅事實，真係唔知講咩好

鐵塔凌雲，原本許冠文份詞係：豈能及漁燈在彼邦，後尾阿Sam唱紅曬先改做香江/香港。最先最先已經有城邦/邦國意識

鐵塔凌雲（原名〈就此模樣〉，1972年4月14日無線電視節目《雙星報喜》第2輯第1集以MV形式播出）
作詞：許冠文
譜曲：許冠傑

鐵塔凌雲 望不見歡欣人面
富士聳峙 聽不見遊人歡笑
自由神像 在遠方迷霧
山長水遠未入其懷抱
檀島灘岸點點燐光
豈能及漁燈在彼邦

俯首低問 何時何方何模樣
回音輕傳 此時此處此模樣
何須多見復多求
且唱一曲歸途上
此時此處此模樣 此模樣

鄭丹瑞：我們憑甚麼指摘年輕示威者？

好多歌係好緊貼時事，諷刺時弊
不過佢都算係維穩嘅始祖

家駒呢

佢不知幾想出風頭 睇到自己一句說話就可以上到各封面新聞
為咗選舉為咗出位 口不擇言

個show係全港直播，主持手法要中立

我到依家都up唔出佢咩名

Sam Hui 一路仲住緊大埔，97冇走，SARS冇走，舊年返送中都冇走。

佢地會只叫 兄弟 師兄 伙記

當年Beyond係抗共先驅可惜

佢已經係一個二等公民喇，無乜好討論

香港有咩事佢可以第一時間飛走

佢返嚟香港都係食下花生，過下日晨

唔駛對佢特別有咩感覺，佢只是一個曾經係香港人的一個歌手罷了

敵人拉佢去自己嗰邊啫

另一個角度睇
或者有人因為走唔到唔開心
可能會慰籍/鼓勵到佢哋

撐許冠傑

李傲然係又插，唔係又插

唔係話想批鬥佢 但點解要吹奏佢
第一次撐狗大會
倫伯明明話呀Sam都想嚟但只係唔得閒

佢同旦哥一齊搞嫁 旦哥咩立場大家Google搵下就得
唔好比班狗官抽水就好偏激咁鬧人

國籍已有洗乜走？香港搵錢多咁多
何守信都死返嚟拍基場黑警啦

喺會叫師兄師姐

睇以前啲劇 好似都係咁叫

然後再出盡全力分化話人移民

如果移咗民仲洗撚返嚟香港做show

逼人發聲果啲Yellownazi黎，屌人藍ok，屌人唔出聲只係樹敵，集中力量好過啦

斷腸夢成首詩咁

咪即係唔想去囉
如果真係想去有咩唔得閒
擺明係倫伯叫佢去
阿sam求其搵個藉口推
同下次飲茶差唔多

好多上去搵人仔既普通話都唔ok

今時今日老一輩歌手仲有乜影響力？
政府拉攏佢地有乜好處？

許冠𠎀啲歌好多含意
充滿住香港人文精神
真正廣東話歌應該要係咁
懷舊唔代表過時同係藍屍廢老
想借批評老嘢借機毀我本土文化既人先係奇心可誅

咪係，就好似d毒撚畀女神拒絕話唔得閒就真係以為人地係唔得閒

旦哥未必黃
但佢係肯聽年輕人意見既人

其心可誅

唔撐許冠傑亦都唔洗話佢
當佢透明咪得

睇劇+聽撚過D畜牲咁叫
樓上回 你點知的 暗示我係mon po賤種狗果兩個傻西有無用撚過腦我係狗會唔會第一回就「知唔知D狗..」

手足黎架

多謝正字

呢啲好難講 當年成龍都有份民主歌聲獻中華啦

大陸肯開人地身價1%請你你仆尻上去做護旗手啦傻仔

你呢個post同尋晚光明頂好似
其實好多銀髮族都係咁睇

許冠傑 TVB架wor

exac7ly
個區議員接受訪問話因為畀sam hui洗板覺得冇共鳴所以出post
酸撚到人地洗佢板就批鬥sam hui

E個都會
雖然我聽裝修佬地盤嗌E樣多D識幾個裝修佬都係, 係唔係都叫人師兄

多謝sam哥

食理大人血饅頭食到好出名㗎喎

hello?

完全同意

佢填嗰首《話之你97》其實都係反對回歸，但叫人無耐接受。

我話知你９７
其實駛乜驚到求神又拜佛〔大喊十〕
已經胃酸過多夾風濕〔重有久咳〕
成日閉翳實聽喫弗得〔重快執笠〕
未有耐到９７ 手拿起枝筆數o下二千零廿八日〔駛乜急〕 已經預o左冇法走得甩〔又冇SHORT CUT〕
移民外國亦係聽糟質

成日笑人老土
冇許冠傑就冇廣東話歌
啲歌詞寫得好靚，又有詩意
唔識欣賞咪skip左佢
衝出黎屌只會顯得低莊

冇佢就冇廣東話歌
點解樂壇咁多人尊重 仲封做歌神唔係冇原因
應該要學佢點樣去保住本土文化

你下次試吓入狗屋問啲狗
你地啲手足喺邊
包保成班跳哂制追住你黎屌

如果佢係要做維穩騷
首先直播平台實去咗TVB
同埋實會有一堆官同禮義廉抽水

口不擇言 李傲然
為咗選舉為咗上位 出埋理大手足 攻擊同路人
大家立法會要小心！

旦哥係好人
上次比柒婆抽水，班crew嬲到仆街

利申行內人

Bonjour?

許冠傑 Sam Hui - 人生多麼好 (Life is Good) 特輯 Part 1 of 2
1,040,525 views

知唔知sam點？

支持Sam Hui！
我相信佢絕對係真香港人！

冇表態已經同譚鳩校長個班奶共閪有好大嘅分別！

多謝歌神星期日嘅每一首打入人心嘅歌！

佢唱歌係好聽，但問題係佢上左岸都唔肯表態，邊忽值得歌頌？你都唔肯定佢係唔係黃，又何來鬥黃？

佢當年嘅歌有講自由民主根本唔代表啲乜嘢，正如六四歌聲獻中華嗰陣班偽人今日咪又係支持共匪

你話佢唱歌獻俾年輕人，但係首歌係講要發憤向上，同民運好難扯得上關係，反而理解為藍絲嗰種‘教精你班細路’嘅態度仲合理

雞蛋裡挑骨頭，挑剔黃店唔小心賣大陸貨的確係過分左

但係咁唔代表你可以歌頌有能力無包袱，但係都唔肯負責任表態，對共匪殺人選擇沈默嘅人。

與其擺個唔肯表態嘅老人家上檯，不如支持吓真係出左聲嘅歌手演員，例如Hocc 、林永淘？

sam hui

又造神

咁依家許冠傑係咪RTHK呀?

唔使造，佢本身就係歌神，冇佢唱起就冇香港廣東歌

強帖，一句黃藍都冇講過！

就係呢樣！香港良心！完全beyond晒黃藍！

黃秋生先係

係班傻仔搞分化
又話人地移民又無汁
吹到同人有親乜都知咁

白痴

老屈完未呀
佢次次香港有大事跌到谷底走出來唱歌
未移民過其他地方
成日就係有你依Don9仔亂UP當真累死人

推

上一代廢老

許冠傑代表本土音樂文化，

中共正是要消滅本土主義。

算la. 佢都係想世界和平個d老人家

連衞兵又迫人表態,唔表態就係藍線,同紅衞兵有咩分別差在捉人跪玻璃

麻煩聽下琴晚光明頂

呢幾年強調本土優先

最本土果個而家你就反緊佢

燒生講得好啱嘅係
呢個演唱會本身無政治顏色
政府硬係加顏色嘅同時
我哋都可以加返黃色落去

黃秋生代表香港本土電影

連衞兵不嬲係咁

一定要表態，一定要英雄式咁抗爭

可能人地背後捐左幾百萬想沈默都唔得

駛你送？

佢係連登仔老豆出世之前已經係神檯
以佢對香港族群意識凝成既貢獻，佢死左之後起座廟去拜佢佢都受得起有餘

移民大埔做二等公民

【許冠傑演唱會】長居大埔康樂園 許冠傑道出「香港是我家」
人物/專題
11:26 2020/04/11

歌神許冠傑明天將舉行《2020許冠傑同舟共濟 Online Concert》，為疫情、港人以至全球人士打打氣。熱愛香港的許冠傑其中一首歌曲「香港是我家」，道出其心聲：「實在極不願，移民外國做二等公民」，更身體力行未有移民，在港一直居於大埔康樂園，更曾在居所附近多買一伙讓兒子居住。

在2016年的演唱會中強調從來沒有移民，會一直住在香港。而他亦一直居於大埔康樂園，據知他於1999年購入康樂園現居，單位位於康樂園東路，面積2121平方呎，並附有3200平方呎花園，並一直居此至今。而在大兒子懷欣結婚後，許冠傑則於2004年斥資約1470萬元，購入居幾個單位之隔另一幢康樂園洋房作為兒子的婚後居所。

2013年售出其中一座賺800餘萬元

據了解2004購入的單位為大埔康樂園東路單號屋，實用面積2,088方呎，而該單位則於2013年以2,300萬元售出，許氏帳面賺近832萬元。至於兒子現仍居於大埔康樂園的分層單位內。

張栢芝租康樂園泳池大宅 月租10萬

除康樂園外，許冠傑亦鍾情大埔區洋房，在大埔御泓居亦持有一座洋房，該物業只有8座洋房，全為建築面積3535平方呎，並附有2442平方呎花園，私隱度甚高，據區內地產代理表示，許冠傑現時仍有每天駕車到御宏居，在屋苑附近跑步做運動練氣。

責任編輯：駱婉珊

啦啦啦啦啦 啦啦啦啦啦

出錢又出力都要屈維穩show
未見過有人做維穩show要自己攞錢出來單飛表演

但個區議員講嘅野無錯喎
佢的確係舊時代嘅產物
共鳴呢d野無就係無

TVB（藍）= 建制 親中 禁廣東話 封殺
ATV（黃）= 抗爭 本土 推國際線 創新

啦啦啦 啦啦啦 啦啦啦啦啦
啦啦啦 啦啦啦 啦啦啦啦啦

我冇睇因為由細到大都唔鐘意佢d歌
但睇到咁多人杯佢真係覺得班yellow nazi好7

佢自己無大把人有,連欣賞下都唔識,學咩人講本土文化,講出來唔面紅

太out
不敢苟同

許冠傑有冇唱榮光？
有冇用火魔法？

粗鄙太貶義，佢啲詞嘅風格應該話係市井，學術上係俚俗

黃藍之分基本上係2014後先有
社會撕裂係中國刻意造成
一步步陷入而家郁d都有文革式批鬥既情況
e.g.近期醫護罷工會被清算、副校因為藏頭詩而被炒等，以及其他低質群眾攻擊社會賢達現象

當然無可能因為依個係中共set既局
想化解而一下子時光倒流世紀大和解
但有時要避免果種非黃即藍思維
如果搞到自己都神經敏感，事事上綱上線
咁根本上係比人迫到維持唔到正常思考

再欣賞佢都係上一代嘅野
唔通欣賞梵高嘅畫就會佢就會變現代咩
你最多話佢d野唔過時，但唔會改變到佢唔係呢個年代嘅事實

老老實實宜家大把細路連四大天王都唔識，佢地都係上一代啦，何況Sam hui？

太多人見到林鄭加持就衝出來搵嘢鬧
藍定黃都唔肯定嘅咪冷處理lor
不吹捧不批鬥

家有一寶如有一廢老

心諗唔好以為自己識唱榮光就係本土 黃
too simple sometimes too 唔識串

70歲火咩魔,不如買媒氣罐渣跑車去政總自爆反正冇幾多命死

唔支持佢唔緊要嘅
但係要認識本地粵語歌嘅文化
要認清楚佢曾經係一個歌神

其他很表態嘅黃藝人咪繼續支持囉
其實兩者冇衝突
但係唔需要鬧一個唔明確表態嘅人
佢哋係我哋需要吸納嘅所謂中間派路線

無論你幾唔想承認都好中間牌始終係社會嘅絕大多數

佢唔需要屬於呢個時代但係經典就係經典
如你都識得用梵高來做例子啦

Hotel California
今宵
杯酒當歌
一生中幾許歡笑
這一曲送給您
夕陽
印象
陽光
我像一片雲
這一種感覺
在回憶中
時光倒流
父親的鋼琴
愉快的旅程
星夜
心裡日記
愛在別離時
歡笑吧！Rosemary
武士精神
愛是無言
寂寞聖誕
這一個日子
我信韻律全能
青年人
繼續微笑
瞬間永恆
樂土

例如學生哥，其實係好正面，就算係四十幾年前作，根本幾時都係至理名言。後設睇，叫學生發奮讀書，裝備自己知識、思想、論述，先有資格講香港獨立

作詞：許冠傑/黎彼得
作曲：Bobb Goldsteinn

學生哥，好溫功課，咪淨係掛住踢波，
最弊肥佬咗，無陰功咯，同學亦愛莫能助。
(肥佬咗，無陰功咯，同學亦愛莫能助)

學生哥， 好咪書囉，咪日夜掛住拍拖，
顧住十幾科，科科喎，面懵懵一肚火。
(十幾科，科科喎，面懵懵一肚火)

螞蟻亦要搵嘢食，唔做事確係無益，
少壯就要多努力，來日望自食其力。

學生哥，要思己過，唔係第日悔恨更多，
人之初，應知錯，唔自立就會捱餓。
(人之初，應知錯，唔自立就會捱餓)

學生哥，一個個，我地日日記住隻歌，
人多多，RE ME RE DO 齊合力唱伴同和。
(人多多，RE ME RE DO 齊合力唱伴同和)

屌 之前我開post竟然有人同我拗話溫拿（撚伯）先係香港流行曲始祖

佢果首半斤八両

仲有咩叫人唔好去外國做二等公民

氹班港豬接受回歸

維穩味甚濃

我無話佢唔係經典
但變得經典嘅通常都要時間證實
咁佢係上一代嘅產物無錯喎

Sam Hui d 歌係代表到七十年代至八十年代初香港嘅，不過冇必要捧到佢天上有地下無吖!

啲歌冇共鳴，後生仔冇人識你

細路唔識有咩咁出奇
隔左可能60年喎

溫拿
sam開始唱廣東歌之前佢地仲唱緊英文歌咋

無共鳴，唔鐘意，ok?去老人院唱啦

但係都代表住當年普遍社會意識

係正正當當嘅香港歷史

有當年才有今日

樓上講話後生仔唔識點點點

「學生哥好溫功課」呢句根本好多小學雞都識up兩嘴

Push

咪係 成班傻粉

對家搏晒命想拉佢過去
連登仔就搏晒命推佢去對家

你講緊李傲然？

點解對家要出黎抽？因為佢咁"過氣"係24小時裡面都有6,440,000觀看人數（不包括港台電視31、騰訊、海外電視及電台、不同轉播平台的流動程式之收視）

佢仲有第一個出現係billboard既歌手 Cantopop呢個字就係因佢而出現係世界樂壇

雖然d歌而家聽翻唔多代入到，但好明顯強調本土，而唔係中國
又有唔少歌有心反映市民生活問題/心聲，唔係單純情歌或者電視劇主題歌

所以話無腦都係唔好做政治人物
你唔鐘意唔欣賞唔識舊時代可以唔係FB發表偉論
就係咁多依D柒碌出來柒,影響人地睇黃營觀感
唔好話下屆選唔選到今年都危危乎

呢條友不嬲都柒開

淪落人首映777去支持仲大讚秋生 唔通黃衛兵又要屌

我係許冠傑fans睇到都好撚嬲

咁不如話班fans玻璃心接受唔到自己鍾意嘅人俾人叫做舊時代
不過做議員係要小心d嘅，畢竟好多人都玻璃心

所以究竟係真唔知，定扮唔知有心鳩屌一餐。兒登已經一早衰過舊登末期

真係好on9
班友成日用上帝視覺實贏架wo

支持

其實無人逼佢要有共嗚
但可唔可以尊重下人

其實好多人直情無去睇淪落人

佢地係華語區嘅中老年人中都仲係好有影響力嫁
始終咁多年有fans bases

舊時代嘅產品到底有幾唔尊重人
佢唔係舊時代唔通仲新世界咩

你on9唔識啫，唔好代表後生

啲人唔睇港產片有一百個理由㗎

Why ar?

所以先咁討厭果一整代嘅港豬

唔想回歸又唔做野 一味用大中華思想麻醉自己

而家係我地班後生食哂屎

如果佢地肯做野 去聯署去請願就可能換到返黎嘅野
而家流咁多血都仲未完

唯有祈求大家開始捍衛本土文化

"上一代"同埋"過氣"呢種論述正正係反映緊大家仲未配擁有一個民族
你試下外國人咁樣黎講Elton John,講Paul McCartney,講Eric Clapton
睇下會點樣死法？
呢個就係人地同我地既分別 咩為之本土文化？
你地識得欣賞同尊重屬於本地既文化？
所以00後唔聽Eason 10後唔聽遇怪魔 第日過多20年 榮光又可唔可以咁樣比人屌呢？

難得講本土文化，咁小弟又宣傳下自己個post

一代粵劇大師唐滌生逝世六十周年紀念，兼略談五夜講場「時逢亂世唐滌生」

「下次啦！下次」

要嚟打發啲無謂人

條on9刷存在感 正廢鳩

下屆仲有議員做先講啦

撐, 佢D歌詞同言行, 佢真係愛香港的香港人
愛香港, 愛廣東話, 推廣廣東話
黃納粹真係好L煩

推推推

屌你真唔明定假on9

同民革一樣
舊時好野反撚晒佢

西方進步就係民藝復興
將以前好野復興番

我覺得佢本人非藍亦非黃
無疑佢對廣東話嘅地位有貢獻
不過唔洗因為咁就當佢手足，當佢普通中立嘅就得
D音樂自己鍾意就聽，唔鍾意就唔洗理會

中年人？

其實香港都係1842年先開埠
依百幾年香港人共同既生活經驗就構成左香港文化

而流行文化就係我地共同經歷既一個部分
聽歌、睇電影係一種日常既經歷
粵語流行曲係依一部分佔好大比重
特別許冠傑係曲風揉合中西，而歌詞亦唔係情情塔塔，而係會反映社會現實，所以江湖地位就更高

唔能夠否認佢係本地文化其中一塊基石
一個地方先要有自己獨有文化，先有野驅使佢獨立

因為黃絲連阿sam都反
我已經轉投藍營了
諗唔到仲有邊個唔會比黃絲批鬥

叫得經典就一定係時間認證
時間認證得就一定唔會係新時代嘅野
Sam hui唔係舊時代係咩
你無可能一邊吹奏佢對廣東話樂壇影響有幾大開創左成個時代但一邊話佢唔係舊時代產物

我識條仆街咁多年條仆街除咗識擦鞋抽水乜都唔撚識

見到羅三七衝出嚟抽水真係...

傳承係好緊要

咁啦，你講下邊個新時代歌手係而家呢個新時代開live view數有潛力多過sam hui先啦

陳奕迅2018年慈善演唱會做live都係得四萬人咋，定係你想講陳奕迅仲舊時代過sam hui

話比大家聽
ToNick
MLA
新青年
C AllStar
Eason
Blaster
林一峰
林二汶
黎曉陽
RubberBand
張匡佑

etc. 好多好多音樂界既人都仲有聽Sam Hui 只係你地井底之蛙

希望得喇
如果唔係又會搞到咁
又係古天樂劉青雲張家輝吳鎮宇唔睇
呢套有新人喎
我都唔識佢嘅唔睇

求入嚟支持一下黃色音樂圈

我同一位挪威朋友寫咗首歌送比咁多位同路人

鬧嘅又係你地,舉為偶像嘅又係同一班人.
真係無咩改變.
陳百祥阿麟比人屌係因為佢真係出嚟柒到出面, 唔出嚟柒到出面係唔會有人講.
無人講就唔代表佢地埋落嘅意識唔柒,唔係導致今時今日咁局面嘅因素.

香港人："你好out 呀，聽舊歌"

宜家班人唔掂就唔代表老人會變候生仔嫁喎
夠無人紅過李小龍，唔通李小龍又新時代？
你可以話佢放係2020都唔過時，但唔會改變到佢屬於邊個年代

同意

根本批鬥太多了

你呢句都有少少問題，佢嗰陣時最初係同大佬一齊做無線雙星報喜，跟住許氏兄弟爆紅，就拍戲，由《鬼馬雙星》開始，其實都唱咗好多影視情歌，雙星情歌、難忘妳、夜半輕私語、無情夜冷風、夜雨聲、知音夢裡尋、相思萬千重等等等等。佢就係因為唱起曬呢堆有一種雅正味道嘅情歌(加埋佢自己香港大學畢業生、高大靚仔、識英文[再早啲唱蓮花樂隊主音]嘅知識分子形象)，再加唱社會現實同問題、引起共鳴嘅歌，例如學生哥、打雀英雄傳、制水歌、搵嘢做、半斤八兩、賣身契.... 所以就令到香港廣東歌正式入流，自然就係歌神，呢樣點樣都冇得否認。文武英傑四兄弟，同黎彼得功不可沒，咁當然重有當年嘅天時地利人和，當年嘅無線都造就一個阿Sam

點解咁多on9屌句二等公民
知唔知上代幾多人去左歐美加洗大餅掃街？
叫你班兒登仔幫老母洗碗都唔肯啦

同埋有樣野想大家留意返既就係 你地以為佢咪一個老歌手囉～咁
但係佢帶黎左一個咩現象？就係黃藍紅仲有每一個年齡層都有人幫佢講說話
你睇唔睇呢個人到底係香港係件咩既一回事？點解要話佢係a cultural icon of HK?
It's just not that simple as you guys might have imagined.

從來冇否認佢紅/啲歌既上世紀
但講緊尊重既問題 你唔鍾意聽冇共鳴冇人逼你
但你開po話人係上世紀產物，話年輕一代聽完得啖笑
等同你侮辱緊人地既作品/攻擊緊佢個人

其實舊時去移民好彩嘅就俾間餐廳收留仲可以做吓waiter，唔好彩嘅真係擔擔抬抬乜都要做，你以為去到移民真係個個大富大貴咩

係侮辱埋本土呢兩個字 呢樣野係我最不安既事 大家對本土既認知低得可怕

講真 就算佢冇講過自己係黃
呢個時候仲批乜野鬥 大敵當前
中立冇顏色都盡量拉佢歸呢邊啦

條友唔知咩叫尊重

如果Sam哥有睇呢個post,唔好唔記得你都有好多90後fans
欣賞你笑罵由人

push

唔係汪汪汪咁叫既咩？

唔好問我點知，驚自爆

會唔會有其他其黃嘅都會用手足二字

唔排除係有大富大貴 炒樓炒爆溫哥華果班撚屌
但好多人都係低下階層
就正正好似而家歐洲果班難民
專做啲白人唔願做既野
九零年代有手有腳係香港生活真係唔錯
咁又維穩呀？
維邊撚個穩呀？
港英呀？

屈黃無所不用其極

認同 佢d歌令我認識廣東話填詞

利申4歲開始聽

佢係一直比我block撚咗既五毛

我係咪要多謝我老母以前成日播阿sam俾我聽？唔係我諗我到而家仲屌緊佢

黃藍我唔知啦，最少佢都識分對錯，唔係佢早就上咗撐狗會個台，又唔駛出黎叫林奠唔好拎光環啦

你啱

G持

李傲然仲話教中文，李白蘇東玻可以全部當冇到

無計

浪漫主義式抗爭
要講威，要講型
要鬥邊個負出最多

英雄主義係咁

仲有而家Social Media時段
乜都要po一餐
食個黃店又要po

你話點會唔變左質

羅文張國榮梅艷芳黃家駒嗰啲一早變哂歷史人物
但開創廣東歌潮流既佢 竟然仲繼續見証時代變遷
感覺好神奇

*坡

Thx

一生經歷香港繁榮盛世到依家咁
一定好多經歷 不過每次都好少講個人經歷

死咗都唔關香港事 榮光都冇唱

香港國

聽下首同舟共濟

但願日後獅子山下，人人團結，永不分化。

沉黙是金 都 2個負皮 系咩玩法

哩個各行各業都係啦

鬥藍不鬥黃

[罷買黑心藍絲]KKDAY逆市鐵飯碗?! 與員工度時艱 未擬裁員？

完啦好嗎
其實只係一個免費音樂會...

師兄師姐/伙記/手足都有

其實好多60/70同佢一樣 香港好多過時代都經歷過
佢哋D年紀‘好人’果D 真係好守望相助架
我信阿Sam真心想攞住結他出嚟唱歌為人打氣
我父母銀髪族衣食無憂 上年已好唔開心 疫情之後佢哋每次買外賣都俾多40蚊人地 因為樓下D餐廳生意好差 又成日俾唔少生果俾看更
唔係個個老人家都係廢老嚟架
再係咁鬥黃 D銀髪族都驚左我地

有個網台講得好岩 佢話我地要人地支持要人地幫既時候就又乜又7
但係我地又有冇花時間去理解返人地呢？用完喇就上一代產物 唔關我地事

好多人冇搞清楚既係 唔係有一班人強迫所有人care呢件事
係有班人無啦啦衝出黎踩到人地底泥 而呢個人正正就係本土二字既代表

佢好細個已經要出嚟搵食，冇乜點讀書，啲中文都係靠自己睇報紙，睇大戲學返嚟。所以咪寫學生哥，搵嘢做叫人讀書搵嘢做

李傲然都算，羅三七真係

其實如果欣賞佢 可以睇下佢有冇fb果啲 留言讚下佢 特別係肯定佢對廣東歌既貢獻 同佢講香港人會繼續捍衛廣東話廣東歌

切勿跟車太貼

原來係真五毛

點解五毛要批鬥許冠傑

真 · 鬥黃

佢地真係只有‘消費’本土兩個字啦
好失望
今次真係睇到有D人幾偽善

agger
唔會撐中立
中立就係垃圾

英文廣東話
最撚本土嗰個竟然比人屌

現時香港音樂界除咗幾位出名作詞人，

仲有幾多係有動力去支持香港年青人？

上幾位歌王級已經幫中共做緊大外宣

再咁落下，香港音樂界好難翻身

Sam之於香港已經係英國嘅Sir Paul，美國嘅Bob Dylan，澳洲嘅Air Supply

屌唔屌佢奶共一件事 自己娶外國人 生個美國人 但作歌話實在不願移民外國 做二等公民
完全自打嘴巴

文化底蘊不足既問題,
等於當年五四班人都係9反,
唔識分舊既嘢入面邊啲係有價值,邊啲係無

唔知點解聽完有d傷感

起底政府公務員 blocked

可以睇得多連登
唔小心講咗

費事兩邊都得罪呀嘛

終於見到有人講。根本而家睇返胡適陳獨秀佢哋尤其是胡適，一刀切反古文就係慢慢搞到文化陷落，最後畀共匪乘虛而入，偷咗成個語言文字政策，最後搞到文化大革命，蝴蝶效應乜都好，連佢自己後尾著草去臺灣都知道奶嘢

香港國寶

當之無愧

無論佢黃定藍，你鍾唔鍾意
佢點樣都係代表香港粵語流行曲

就算唔支持佢，都唔洗屌佢
屌佢 即係自己幫手消滅自己本土文化
咁咪中正支那計
佢地咪就係想滅絕香港本土意識

要屌都屌的士陳呢d垃圾 乜鳩野味disco

有聽代表係fans？

粒粒巨星

我夠可以話曾志偉為香港帶來歡樂，成龍將香港推向國際舞台社會分裂就係咁架啦 樣樣都攬咁全世界都黃好唔好

你講呢幾條友媚共賣港行為已經敗曬佢哋曾經貢獻啦（如果有）
sam hui一來貢獻大好多
而來起碼無咩媚共賣港行為
仍然值得尊重

保育香港獨有嘅文化，

才能打下香港獨立根基

有冇人可以cut條片出嚟
有片先有說服力

其實我覺得呢單野真係飛來橫禍
比個八婆睇完個演唱會不突止仲要比人當佢係藍

佢啲歌非常廣東話口語化，
反而80年代至而家嘅歌變番書面語。
何解？

陶傑光明頂都有講
Sam既歌當年潛台詞係恐共，但香港都好好，留喺香港

佢算係咁啦

笑罵由人灑脫地做人

你用掌門人去做類比已經係一個wrong start
而成龍極其量係代表功夫喜劇 功夫喜劇is a category within a culture
而Sam Hui is a Culture. That's the difference in the beginning.

退休已久的許冠傑在2020年4月開演唱會為香港人打氣，卻遭受林鄭月娥的祝福，使他本人變得備受爭議。有些年輕人說，他已經過時了。的確，他過時了。他過時，卻是一樁好事，證明，他的歌曾經入時過。的確，他所代表的，是往日的香港，是七八十年代的香港，是魚翅撈飯年代的香港。

他的歌曲是十分多元的，這使年輕的我們得以窺探七八十年代香港的面貌。在經濟上，香港經濟發展迅速，銀行最優惠利率達17%。於是，他以一首“加價熱潮”回應。社會方面，打工仔有着“半斤八兩”的辛酸，也有着“掛住拍拖”的“學生哥”，和穿著入時的“尖沙咀Susie”。面對着九七年回歸大局已定，不免要提醒自己要及時行樂，於是人們抱著“話之你九七”的心態，卻又有着移民與否的掙扎，於是有了“同舟共濟”…… 首首優美的樂章，譜寫了整個七八十年代的香港，為我們的香港，作一個個時代印記。

然而，現在卻是2020年了。今日的香港，早已失去自由氣息。我們的樂壇再也無法作出如“皇后大道中”（羅大佑）一樣破格而諷刺時弊的歌曲，甚至，一位地位崇高的音樂人，也要看是黃是藍，才由歌迷決定是否值得支持下去。香港人再沒有魚翅撈飯的暴發戶心態，有的只是為不知何時會失去緊餘自由的戰兢。及時行樂，不再是普遍香港人的心態，我們只想當家作主。然而，有一件事是不變的。這是香港人的移民夢。香港人的移民夢，經過去年只會更堅定。

在這樣的背景下，現在香港年輕人與許冠傑歌曲偶遇，等同是在安史之亂時聽李白的詩，實在與時代有點格格不入。時局混亂，前途未卜，面前的歌卻在講及時行樂、訴說自己幸福的煩惱。怎麼能說，可以從歌曲找到甚麼感受？於是，他過時了。

但是，過時就必然是壞事嗎？不是。能夠代表一個香港時代的作曲家，作了上百上千首與香港當時環境相符的歌曲，這種過時，不但不是壞事，反而是一樁好事。這些歌曲，可以為上一輩的人在失落時帶來安慰，可以為上一輩的人在掛念時懷緬從前的青蔥，可以為這一輩的人帶來生活上的智慧。這些歌曲，更能為下一輩的人理解他們的從前。

正如李白的詩為現今我們對唐朝之盛帶來深刻的認識，歌曲，作為文化的重要載體，將會源遠流長，成為代表一時代的時間囊。

佢首 半斤百兩 串鳩老闆。
行得太前。

批評果D基本上都係弱智/新移民後代
見識過/聽過以前既時代金曲都唔會講呢D

講緊黎彼得

黎彼得可通俗亦可文雅兩者兼備

from C AllStar的經紀人Alan Kan 簡敬慈's Facebook

<許冠傑> 長文慎入，已經忍咗手😂

咁啱，真係咁岩。呢個show之前，已經想寫許冠傑。
因為咁岩，呢輪俾咗幾套許氏兄弟電影比兩個仔睇，簡單明快，忠奸分明，笑點夠低B，順便比佢哋睇吓以前嘅舊社會舊香港。睇到「最佳拍檔」，忽然有點迷思⋯⋯

坦白講，讀中學嗰陣我覺得許冠傑有啲老土，當時除咗係陳百強鐵粉，由霧之戀開始，同好多香港人一樣追隨左譚詠麟(係，sorry咯😂)，霧之戀/愛的根源/愛情陷阱三隻碟瘋魔左全香港，令佢達到前所未有嘅流行高度。

我開始研究返啲時序，發覺許冠傑出現咗一段真空。由74-82，許氏兄弟拍咗鬼馬雙星/天才與白痴/半斤八両/賣身契等等，加埋原聲大碟，電影同唱片嘅銷量都係橫掃。
1982年，更加以二百萬身價(當時一部電影平均成本大概一百萬)拍咗套最佳拍檔，亦破左開埠以來票房紀錄。83年賀歲，最佳拍檔續集再破紀錄。同年五月，成為首位在紅館開演唱會的歌手，開咗三場。呢段時間，聲勢無倆！
令我走去研究嘅原因係，我醒起1983年底，無線首次舉辦勁歌總選，佢竟然一首都冇???!!??
當時譚詠麟未爆，榜單上有陳美齡嘅願你繼續醉(no offence，不過真係唔似十大)，有啱啱出道嘅梅艷芳拎兩首！想像下，無線搞咁大個show，點會唔搵佢壓陣？點解？點解？

原來，佢五月開完紅館，六月就離開寶麗金，加盟康藝成音，兩年後先回巢寶麗金新藝寶。就係咁，靜左兩年，返舊公司後先再憑「日本娃娃」攞返勁歌十大港台十大。你話唱片公司幾緊要呢😆 正正係呢兩年，香港爆出兩個超級男歌手，84年愛的根源/Monica，85愛情陷阱/不羈的風，席捲全港，其他歌手連車尾燈都見唔到，真係世事如棋。

後事不贅了。睇返廣東樂壇由70年代點樣孕育出嚟，點樣由粵曲小調演變成現代流行曲，許冠傑嘅貢獻一定係最大。74年鬼馬雙星、75天才與白痴、76半斤八両，三張大碟質高量冠，家傳戶曉，將粵語樂壇由沙漠開拓出一片綠洲。民歌，小調，Ballad，RocknRoll，甚至Rap都應有盡有。歌曲題材範圍之廣闊相信到現在都無人能及，除咗愛情友情親情香港情，又有緊貼時弊如制水、加價、打工仔、搵嘢做、賣身契；又可以講飲酒講打牌講著衫講佛跳牆；大家都知粵語詞特別難填，佢可以將口語，白話同古文同時放入詞而又不兀突，深入淺出，仲琅琅上口，仲有邊個歌手得？

講人生哲理，更加係跨世代，到而家都仲不斷有人引用：「難分真與假，人面多險詐」「命裏有時終須有，命裏無時莫強求」「人生如夢，夢裏輾轉吉凶」「倉猝歲月，世事如棋」「是非有公理真永是真」⋯⋯例子俯拾皆是。以上道理放諸四海放諸古今皆準，老土but真，句句警世，句句夭心夭肺，「邊有半斤八両咁理想」，你駁唔駁到？

許冠傑用佢嘅社會觸覺，音樂造詣，文筆(credit also to黎彼得）創造一首又一首流行曲，將廣東歌歐西化多元化普及化，像一個turbo，令香港樂壇加速向前發展。比較一下同時期嘅寶島，70年代仍然停留在青山劉家昌等的國語時代曲， 80年代蔡琴費玉清，要到90年代一班美國回流的音樂人與陶喆及周杰倫的冒起才帶來衝擊，直追廣東歌甚至後來居上。他們晚了起步，正正因為缺少一個像許冠傑的推進器。我相信沒有許冠傑，一樣會有譚詠麟張國榮梅艷芳，只不過70年代的香港樂壇會比較失色，同演進嘅過程一定較慢。

今次個騷，其實好純粹，佢幫音樂行業嘅手足籌錢，唱吓歌娛樂下大家，就係咁。係，許冠傑的確out了。但我們無需要用一把2020嘅尺去量度一個五十年前出道嘅人。時代曲反映時代，佢嘅歌已經清晰呈現左一個七八十年代嘅香港，佢對本地樂壇嘅貢獻，香港音樂歷史一定佔最重要嘅位置。至於佢係黃定藍，左膠定維穩定手足，難分真與假，我亦唔想知，我淨係知，如果香港唔係一個城市，佢肯定係一個國寶。

一代金曲 當年特登送俾哥哥

我哥哭斷腸了

呢排FB IG 勁多批鬥許冠傑既網文
老老實實 人地創造緊香港文化 唱廣東話口水歌既時候
呢班人都未出世

口語俗啲掛
利申：9up 推到有巴打答

用廣東話填詞之餘仲要深入民心

正在用歌描寫當時香港社會、香港人

仲有例如半斤八兩入面嘅真粵語

咪同連衛兵一樣,冇表態屌一餐老又屌,同紅衛兵唔知有咩分別
過多十年又出來屌哥哥梅姐家驅

認同,而且佢出嚟唔係為咗掠水,反而自己拎筆錢出嚟幫通利員工

佢黃定藍就唔知,係旦哥肯定係黃

好心大家睇返香港流行曲樂壇嘅發展，喺許冠傑開始唱廣東歌之前，香港樂壇主要都係流行唱英文歌同黎自台灣嘅普通話（國語）歌，香港產出嘅廣東歌多數會被視為低俗、不入流、市井嘅歌，好難紅得起。無許冠傑，香港嘅廣東話流行歌曲只會係一潭死水。係佢先至重新帶起成個廣東歌嘅流行，令當時嘅香港人開始重視同喜愛香港出產嘅廣東歌，亦係香港本土文化重要嘅一環，同時亦都係香港一代人嘅集體回憶，佢對本土文化嘅貢獻絕對係功不可沒。依家佢肯出心出力為香港市民唱歌，佢嘅行動值得尊重。唔鍾意聽佢嘅歌，可以選擇唔聽，亦都無需要被迫吹捧或貶低，更冇需要比啲眼界狹窄、一知半解嘅香港人無限鞭屍同批鬥，淨係識得喺佢身上雞蛋裏挑骨頭。如果咁嘅風氣繼續蔓延，你叫其他真心為香港嘅音樂人點繼續願意付出呢？今日批評得一個所謂「上一代」嘅音樂人，聽日就可以批鬥其他文化音樂人，千奇唔好比咁嘅行為成為一股歪風，可謂得不償失

以前啲人普遍文化無咁高,市井內容,俗啲嘅都會受落
但之後啲人開始追求文化,覺得口語歌好俗?
利申:9up亂估
不過見wyman曾經推嘅口語填詞運動失敗,
玩開市井歌嘅tonick都要整首書面歌詞嘅長廂廝守先紅,
都對呢個現象好好奇

走得太前，本土到仆街

而家係三及第
1. 文言 2. 白話（書面語）3. 口語（粵語） 都有
「小餐檯（粵語）沙發（大陸/台灣譯音）雪櫃（粵語）及兩份紅茶」（囍帖街）
「我過去 那死黨 （粵語）早晚共對
各也紮職（粵語）以後 沒法暢聚
而終於相約到
但無言共對 疏淡如水（近似文言）」

因為廣東話有九聲要啱音好難
好似「戴著鐐銬跳舞」咁有曬限制
所以為左表達意思不避任何選詞
黃偉文嘗試過推行返全粵語入詞嘅運動（《你唔愛我啦》）
但反應唔好 聽眾都係鍾意三及第

連衛兵神又係佢，鬼又係佢，咩都係佢哋講晒啦！網絡批鬥已成風氣，連無辜嘅音樂人都落得如斯下場，真係慘不忍睹
仲話要尊崇本土文化，而家就係咁話某D不可或缺嘅本土文化係上一代嘅產物，都唔知想點，本土文化遲早衰係佢哋嘅手上
梅姐係香港嘅女兒，無論係音樂同慈善方面，佢都係為香港貢獻好多。而且佢係民主運動上都默默作出支持，只可惜係鮮為人知

點會老土，佢歌啲詞而家平時都仲用緊，唔好當佢有時啲文言文嘅詞就當老土先得

一首半斤八兩，一首財神到，真正經典

毒娥都算陰毒，放番張舊相出嚟

我覺得主要係學校無提倡香港本土語 (反之推普教中)

文化無人傳承，導致香港獨有文化根基逐漸消失

大概總結一下自己少少分析觀察

Sam之前香港廣東歌都係市井為主，代表粗俗鄉下；大戲粵曲先係雅正

70年代開始呢種現象出現過渡，原來雅俗可以共賞，莊諧可以並重，香港廣東歌正式入流入屋，基本上都係得呢段時期先至叫做真係有雅俗並行、雅俗並舉嘅廣東歌雙線發展

入流入屋之後帶動Cantopop市場興起，配合影視娛樂發展，多咗好多詞曲創作人，聽眾要求提升，自然去返雅正為主，亦都實證咗雅正先滿足到市場需求，整下整下俚俗歌就自然淘汰咗

"香港女兒"

正所謂 "英雄造時勢，時勢造英雄"

「香港的女兒」嘅地位係無可取代，佢敬業樂業同堅毅不屈嘅精神真係無人匹敵，係病重嘅時候都要喺舞台上為歌迷留下美好嘅一面，真係好感動

三及第其實都係跟大戲條骨：詩句/詩白(文言)、唱詞(書面語/語體文/白話文 同 文言都有；文白夾雜)、口白(口語/粵語入文)

許冠傑應該知香港發生咩事 只不過根據佢性格係唔會講出黎。 佢真係典形既香港仔故事，細個屋企好窮，但靠讀書改變命運。

可能有人會話讀書幫唔到佢發展，但好似許冠文話齋如果佢冇讀到中大，就唔會有咁既思維，可能而家都只係做個老師。

歌神代表左殖民時期既香港，柒婆係想洗走歌神留低既文化

去送外賣啦

”浪子心聲”無得頂呀
我唱K都想點
但又俾人笑鳩我老餅

利申：90後

我朋友串我有獨特舊時代唱腔啦， 笑鳩我唱得好特別

利申： 90 後

一樣係90後 一樣好鐘意呢首。頭四句詞而家既詞人已經寫唔出寫到好似唐詩咁，配合左平仄韻律，簡單幾隻字已經講出做人既道理，唱出黎重要好聽。 唔似而家d詞，全部都好膚淺顯白。

我都係鍾意70至90年代嘅廣東話流行曲，咪又係比人笑我係老餅同old school
但係咁又點啫，呢啲廣東歌先係香港本土文化嘅重要一環，係需要我哋呢一代人傳承

我都係90後

Monica 都係佢作
不過講真d詞明顯係好芭樂歌feel
不過有時係簡單直接先寫到個意境

口水歌先岩

入黎比正皮香港「國」寶

其實都算係三及第，條骨一路都冇變過，不過當然俚俗元素一定係越嚟越少

檐畔水滴不分差，我要到大學問個讀中文既朋友先知個意思 果下好慨嘆個個年代既大學生，就算唔係主修中文既個修維去到咁高。

加上俚諺語多出自於文學 許冠傑既文學係攞A 呢啲係比較學術現實既角度
另一方面就係70年代既粵語樂壇係相對地自由好多 因為係雛形 係"我令你鐘意一啲野"
去到80年代 成個根底開始成熟 開始有"模式" "方程式" "頒獎典禮"等等既出現
慢慢形成做一種市場主導（即係而家第二度流行咩我地就跟返咩去行）既風氣
再者 songwriter一路都係好缺乏 in general黎講係原創音樂上面得許冠傑 林子祥 盧冠廷三個人去守

笑罵由人灑脫地jump

2:24-2:40

回望歷史，

亦只能反思我地現在有咩可以去做，令未來變得更好

悲憤自怨只會令自己越來越多負面思想身為香港本土年青一代就更加要懷抱希望

尤其是抗疫期間，好容易會諗埋一邊

記得當年有文人挑骨頭批評“目光如麻”呢個詞語表達有問題

係，全部都係應運而生，包括當年嘅CCTVB，呢個所謂模式就係雅正為主

不過霑叔就好大力屌柒頒獎文化，係其中一個令到香港樂壇愈玩愈霉的原因。我又搵返我之前引述過佢篇博士論文《粵語流行曲的發展與興衰：香港流行音樂研究( 1949 - 1997 )》(p.178) 嘅一啲評論。佢講得有冇道理一件事，但係的確係一個相對客觀嘅觀察。當然，霑叔講緊呢個係佢所觀察1997年前後香港樂壇情況，但係霑叔所論能否放諸今日，我以為亦未必不可：

本來，進入90年代，電子傳媒發展得頗快。但衛星電視，新城電台，有線電視的興起，卻沒有幫助香港音樂。大部分電子傳媒，開始流行清談節目。為了支持剩下的傳媒電台和電視台，唱片公司積極為頒獎禮度身訂造歌曲，所以頒獎文化的興起，從另一角度看，實際上局限了本地歌曲的多元創作。
==
至於所謂原創歌/改編歌問題，呢個都係廣東歌市場已經做起咗先出現嘅問題，主要爭議在於80年代尾、90年代開始，商業電台開始搞原創歌運動。霑叔都有屌過 (p.164)：

1995 年，商台再接再厲，推出「原創歌運動」，這是完全不播放改編歌曲的抉擇。影響更大。 影響之一是令唱片公司減少改編外國歌曲。 其二，是為本地創作人開拓了更大空間。至少，表面上的確如此。但試行了一兩年時間之後，壞影響漸漸浮現。唱片公司本來就已經明白不能長期改編外國歌。 不過，改編外國歌曲其實有各種不同好處，一是歌的品質有起碼保証。二是跨國公司可以保護自己屬下出版歌曲充份使用。三是珠玉在前供倣傚，製作比較容易。但改編歌太多，本地創作人作品沒有出路，對整個行業發展自然是不健康和負面的。

可是，需求忽然增加，求過於供，水準就會低降。香港市場狹小，創作人才本來就不多，市面上忽然每年需要，多於平時一兩倍，歌曲水準自然難以保持。其實，創作是不需要鼓勵的。有創作天賦的人，自然有不能遏止的創作衝動，非滿足了之後不會停下來。作品量多，很可能，質就降低。在短期效果看，市場需要，忽然激增，創作人自然收入頓升。但作品多了而水準下降，時日一長，就會變成惡性循環，令顧客停止享用不夠水平產品。以今天的香港市場狀況，回顧當天，本文作者敢說，95、96 年商台的「原創歌運動」，頗有椻苗助長之嫌，後果接近「好心作壞事」。

雖然，香港流行音樂的衰落，原因很多，但商業電台的「原創歌運動」，在沒有好好的配合香港現實條件而驟然推出，卻是香港流行音樂曲盛而衰的一個轉捩點，令1997 年後，香港樂壇和唱片工業一蹶不振，而且似乎前景看不見有什麼復甦跡象。

721

同埋成件事好似好想破壞阿Sam果隻on9正能量咁
其實依家真係好多人冇工開 d老人家又坐咗係屋企咁耐
好唔識尊重場合咁

仲有霑叔

自鑄新詞同古今意涵問題，如麻本身的確有一個特定意思，例如心亂如麻，係古已有之

所有野都有前因後果 知道更多更了解多D自己城市
羅同區議員寫果D野真係不知所謂 自己唔面紅果下利害

明明廣東流行曲係香港歷史同文化載體
聽到羅冠聰 眨低許冠傑仲要死雞撑飯蓋
真係眼都突埋

好似未有官方重溫

肯定有 佢話直播 三個目的 第一 就係捐比通利賣飛班手足
即係 前線手足

佢係真音樂人

照你咁講，咁所以舊嘢全部都可以換曬做新啦。
天星碼頭、利東街都係舊時代嘅產物，點解當初要咁盡力保衛佢啊。
就係因為呢啲係屬於香港本土文化嘅一部分。就算依家啲細路唔識冇共鳴，唔代表佢冇存在價值。

講開又講 手足呢個term係佢寫既話裡面真係幾乎從未出現過
仲有一樣野就係佢專登唱左一首以前從未cover過既「Vincent」
//Now I think I know
What you tried to say to me
And how you suffered for your sanity
And how you tried to set them free
They would not listen, they're not listening still
Perhaps they never will//

無話舊時代嘅野無存在價值
而係佢係舊時代產物呢個concept根本無錯
樓主都話佢開創廣東話歌嘅時代，開創左成個時代又點會係新時代產物啊

霑叔反共有一手

「沉默是金」本意並唔係好多人所誤會咁叫你唔好講咁多野 要啞忍
//遇上冷風雨休太認真 自信滿心裏
休理會諷刺與質問
笑罵由人 灑脫地做人
少年人 灑脫地做人
繼續行 灑脫地做人//

絕對唔係咩熊貓乜乜乜

我覺得佢唱 洋紫荊 個時 有相同含意

所以就係話而家成日口講本土甚至港獨嗰班，當然都有一啲係真係有識之士，但係都有好多係消費本土，用本土個牌頭嚟講某一啲嘢，到真係要搞本土就話過氣、時代唔同、上一代產物。時代同口味都可以唔同，但係冇得否認香港就係由呢堆所謂過氣嘅嘢有份組成，你點搣都搣唔甩，唔做唔理就重仆街，因為連自己個根底都冇撚埋

多謝樓主呢啲高質會員不厭其煩同大家解釋

佢點講？

up

有冇聽過半斤八両

咁佢以家有無呀？！講假設性問題做咩？

4:28 開始
許冠傑特別講話！一口答應「健康旦」做場 2020 網上演唱會 另捐 25 萬畀前「通利琴行」手足！- 鄭丹瑞《健康旦》許冠傑 Sam Hui

你先係

好似有cover過

冇許冠傑就冇香港樂壇

搵唔到tim但同佢笑罵由人既性格係一樣 話佢幾十年黎都唔係幾講野

唔係要你去撐，個po係想唔好人屌你跟住屌同澄清

又黎成班圍爐FF邊個邊個係黃

我鍾意佢唱<a spaceman came travelling>

所謂新時代嘅界線又係邊？係咪代表得新時代產物先會有共鳴？銀髮族又係咪一定唔識欣賞LMF或者Dgx？
其實問題在於該名區議員強行將90同00後拖落水，用「我哋」概括曬下一代唔識欣賞上一代，話冇共鳴。本身佢fb嘅言論已經將上一代同下一代兩極化。香港文化源遠流長，我哋更應該認識其歷史變遷，而唔係強行分拆。

同舟共濟
行得好前！

香港是我心，一顆不變心，實在極不願，移民外國做二等公民，
必須抱著信心，把基礎打穩，盡力地做我本份，定能突破戰勝黑暗。

破鏡明日定會重圓，時局定必得好轉，懷著希冀，
再創造時勢，令到這條船，永久溫暖。

香港是我家，怎捨得失去它，實在極不願，移民外國做遞菜斟茶，
緊緊抱著結他，傾出這心裏話，但藉著這番話，齊齊共你發洩一下，
但願日後獅子山下，人人團結，永不分化。

又嚟玩鬥黃搞分化

我睇呢個演唱會都會有同觀眾打下牙絞

不過依家好似冇乜 可能都關年紀事

你講得好好
無啦啦被人代表左 我屌佢老母

呀Sam

個人演唱會既時候會 但話佢平時食飯呀各樣都係好寡言 得玩音樂嗰陣會特別活躍

ching你點知佢食飯點

難得講本土，請支持下小弟個post

一代粵劇大師唐滌生逝世六十周年紀念，兼略談五夜講場「時逢亂世唐滌生」

我們不要被代表

許冠文自己以前訪問講過（我打機同開大好鐘意開啲唔洗用腦諗既訪問黎聽

數碼時代將唔同年代出產既歌/影像放喺同一個平台
好聽,有意思既歌就會有人流傳開去
我有時都會搵自已未聽過舊歌聽

推呀

與其花時間屌Sam
不如屌支聯辦/港共

連登會唔會屌埋黃家駒同Beyond?

其實唔啱聽就算，寫文話人上一代產物真係過份咗

'假假地'都係許冠傑將廣東歌發揚光大，至少都應該俾啲尊重自己香港本土文化。

港共呢步棋其實真係好陰險
點解對家想搞佢呢？777都未專登讚下譚伯同阿叻～why Sam Hui?
因為呢一個所謂"過氣既產物"能夠係24小時裡面號召不分黃藍紅既644萬人
佢仲講得上係身份認同既先驅,仲係一件英殖既遺物,係本土既開荒者

《洋紫荊》 呢隻歌真係走得太前。

84年之前作，即係97問題都未有，佢已經預視咗香港會不穩定。

咁老實嗰陣時簽中英聯合聲明都已經好多人知咩事

根本97嗰陣冇人信中共，個撚個都人心惶惶，所以先有移民潮，走得就走。

連自己嘅本土文化同傳統都唔尊重，甚至認為要打到嘅，講真果句，真係同文革嘅紅衛兵冇咩分別。我真係唔想香港人成為好似大陸人咁樣毫無文化質素嘅羣體
起碼香港都有我哋值得尊重同欣賞嘅本土文化，係真真實實扎根於香港嘅本土文化。

佢嘅才華在於佢係忠於自己同對香港人身份嘅認同

有無得睇返重播

唱得唔好 可能搞得太急冇乜狀態 不過佢手結他就好值得欣賞

手足呢個詞語幾百年就已經用緊，狗會用真係唔出奇

依個乜柒power_off極討厭

無許生就係另一個時空啦
講廢話

真正愛香港嘅人都唔想個個移民.....

唔少人依家玻璃心到同大陸一樣
連人哋有冇passport都要鬥一番
班友仲以為自己好正義咁
萍果馮才子今日都話藍絲都從未試過屈中立者唔藍 咁即係黃
我對香港未來不是太樂觀 我只可以做好自己本分

Youtube搵下就有 岩岩有一條死左

我其實早幾日已經想覆你 講李白杜甫嗰道

齋講安史之亂，其實都唔係淨係得杜甫先識得寫國破山河在，城春草木深嘅。李白雖然崇尚道家思想，鍾意飲酒，表現好瀟灑，盛載盛唐文化，但係佢都係有因為安史之亂，搞到自己政治理想不得意、冇得為國為民而憤慨嘅。安史之亂嗰陣，李白埋錯永王李璘堆，之後畀肅宗清算，李白流放夜郎，佢都寫過一首長篇詩：〈經亂離後，天恩流夜郎，憶舊遊，書懷贈江夏韋太守良宰〉，入面同最尾都流露咗自己不得用世之悲：

攬涕黃金臺，呼天哭昭王。
無人貴駿骨，騄耳空騰驤。
樂毅儻再生，於今亦奔亡。
蹉跎不得意，驅馬還貴鄉。
(抒報國無門之悲憤)
...
炎涼幾度改，九土中橫潰。
漢甲連胡兵，沙塵暗雲海。
草木搖殺氣，星辰無光彩。
白骨成丘山，蒼生竟何罪。
(憂國憂民之語)
...
桀犬尚吠堯，匈奴笑千秋。
中夜四五歎，常爲大國憂。
旌斾夾兩山，黃河當中流。
連雞不得進，飲馬空夷猶。
安得羿善射，一箭落旄頭。
(愛國、恨敵)

反感果班未必就唔尊重本土文化

+1

好心條on9 夠薑上下黎連登 我屌你老母呀 你唔撚代表我呀 傻鳩 扮大台

我覺得因為現時構香港建緊價值觀或者文化體系先會過於敏感同武斷。
其實應該多啲鼓勵大家了解香港不同方面嘅歷史。無論開埠到英殖時期再到97主權移交都值得我哋認識同學習。
我見過嘅文宣有一句好鍾意：我唔想做英國人或者中國人，我只想成為香港人。
只有香港本土意識建立，先會有香港存在的一刻。

健康旦話聽日有

要就快backup啦
歌神講過佢唔鍾意錄影
所以啲非法錄影應該好快消失

阿旦話聽日有

係啊係健康旦個fb見到...sam gor 特登同阿旦話好多海外朋友未睇到問佢點算，sam gor好錫歌迷，好感動

大佬個陣香港係主權移交前夕呀，都不穩定開，唔使預示都知下話...

Quote自wiki:
1983年7月12日，中英兩國正式展開香港前途談判，早期雙方就主權問題爭論，令香港出現信心危機，港元大幅貶值。

我信都有好多人尊重。不過真係冇計，而家搞到樣樣嘢都要非常政治化，下下問黃藍歸邊，其實又係共產黨迫出嚟，非常可悲。

thx sam

咁你幾時至捨得 block 我

鳩up都有個譜啦
歌又唔係佢寫 詞又唔係佢作
搵人代寫話自己都算

又話移民外國做二等公民 咪又走咗

其實唔係 呢種鄙視上一代下一代既態度唔係今日先出現
「而家啲00後呀～」「屌幾廿年前熄撚左佢啦」係經常聽到
之所以點解係香港唔會有玉置浩二x龜梨和也/Lady Gaga xTony Bennett之類既音樂交流

你追一追啲野先發表啦

原來有人清醒

終於有人講多謝樓主
好多yellow nazi見林鄭po張舊合照就一口咬定歌神係黃
明明係柒婆騎劫咗個打氣演唱會

佢地既死穴係唔識睇作品本身
只係單純因為唔乎合佢地既抗爭思想就加以貶低,
同紅衛兵當年將唔符合毛澤東思想既就9屌,
或者左膠屌作品係有錯誤父權思想一9樣
戴曬有色眼鏡
張愛玲如果生係現代香港,寫傾城之戀一定比佢地屌到仆街

文化黎講，佢都係唱返當年既歷史，點講都係本土

都啱，不過香港樂壇嚟計，其實都有呢啲crossover嘅 ，好老實我即刻醒起嘅例子，除咗大老倌同流行曲歌手合唱過

都重有羅記、阿姐(楊千嬅少女的祈禱、謝安琪演唱會)、阿Sam、阿Lam(張敬軒相對論)、倫伯、Deanie姐,許志安-美中不足 、露雲娜,陳奕迅-講男講女 等等

其中倫伯算係真係多啲，左麟右李都姑且算係，同埋倫伯基本上都真係一路都重出緊新碟新歌，包括同新一代歌手合作，例如上年佢同同公司麥家瑜(雖然都唔算新 )合唱過

有首奇葩啲，斬柴佬皇帝基 李龍基、李蘢怡 - 明天你是否依然教我

如果梅姐同何韻詩合唱支歌，遲一兩年先走就好

生於斯，長於斯，取材自本地，抒發對自己居住地一事一物嘅真摯情感，呢啲作品毋庸置疑一定係本土文化。

我記得阿sam話佢啲中文根底係來自自細聽粵曲同埋中學教佢中文嘅陳耀南

想知佢近十年係咪冇上過大陸揾人仔🤔

有道理

好嘢呀，講起陳耀南教授，佢都今時今日都重拍緊片講古文
大家支持下訂閱呢個yueculture YouTube頻道，有好多學者教授用廣東話吟詩(係真係吟詩，唔係讀詩)

港台《我們都是這樣唱大的》

為反而反，懶撚晒特立獨行，要批判，扮清泉。羅冠聰就不嬲都柒柒地架啦。

佢仲要寫到佢地D打卡懐舊文化幾咁勁🤮🤮🤮

你係咪小學生黎？咁撚樣都聽唔明？

有,eason同阿LAM葉倩文開演唱會
網友自己排斥,歌手間唔會

人格低劣，小學雞一名。

明明就可以藉呢個機會宣揚本土主義同文化，connect更加多人。一手好牌就咁比所謂嘅區議員打爛曬

抽空曬context，今時今日英國人都唔應該再研究莎士比亞

姑且，區議員打唔到呢張牌，民間有咩計去大力推返本土廣東歌

多得呢啲所謂嘅「同路人」豬隊友，足以證明呢啲豬隊友成事不足敗事有餘，做咩柒事都會第一個沖出嚟，做咩事都唔經大腦
唔係話內訌搞分化，但係一定要對佢作出檢討同問責

如果計同下一代crossover，梅姐同許志安都有合唱過頗多歌，笑看風雲變同將就冰山劈開都經典

係，不過梅姐同草蜢、許志安、何韻詩其實都已經係師徒關係

新冠傑

衝出嚟柒

多聽、多買、多唱

但願日後獅子山下..

細細個啊爸啊媽有佢半斤八兩cd
成日播黎聽
打雀英雄傅、制水歌、莫大毛
好多冷門歌都識

香港人一邊講唔鬥黃唔分化
但公眾人物只要唔表態係黃就一定係藍
而家呢個時勢 你ig fb可能好黃呀
又有幾多個真係夠膽喺深藍老細面前屌9佢藍絲死全家

有時間逐個人猜度佢係黃定藍
不如去狙擊下鬥下大波man今日無去狗屋講加油唔夠藍
日日狙擊港共點樣準備硬推23條

係，不過其實緊接Sam，溫拿同霑叔都有一套好重要嘅青春片《大家樂》(1975)，入面啲歌其實都有份塑造當年香港本土文化，例如好學為福、玩吓啦、大家樂、只有知心一個、錢最親、點解手牽手、齊心就事成，溫拿跟住係爆紅。

所以之後嗰年許氏兄弟拍《半斤八兩》，隻大碟重惡搞埋《大家樂》入面四支歌，串埋做medley叫做《鬼馬大家樂》

黃霑、溫拿、華娃 - 好學為福

溫拿 - 玩吓啦

許冠傑 - 鬼馬大家樂
(香港交通歌 - 溫拿,玩吓啦
醫生頌 - 倫伯,只有知心一個
點解要擺酒 - 陳秋霞,點解手牽手
拍拖安全歌 - 溫拿, L. O. V. E. Love)

忽然我留意到一樣都幾有意思既野
阿Sam係冇去呢個活動 但係同時佢寫出「做個自由人」
再加埋咁多年黎佢死都唔太肯講普通話呢種態度黎睇
佢同名單上既人係有一個好大既分別係度
就係佢應該係完全對支共冇咩家國情懷 而係純本土既自我認同

好多作品,唔識佢時代背景,
就咁睇佢本身都會覺得寫得靚
佢地如果認為許冠傑啲曲詞唔夠好都無所謂
(提起陳耀南,令我諗番起黃維樑當日彈啲粵語流行曲既歌詞唔掂)
但佢地係單純因為唔乎合佢地既抗爭思想就加以貶低
根本就唔關作品本身好壞事

陶傑講過類似嘅野

陶傑批評過香港此等思維

我係九十後，睇晒佢個concert
的確有好多歌我都無乜共鳴，但係當中有一首我真係聽到毛管棟
歌入面嗰種本土意識以1983年嚟講係相當前衛，歌詞入面描述香港嘅美好全憑香港人打拼，隻字不提中英兩國，儼然將香港視為獨立個體看待
如果你要批評佢過氣，不如倒轉問自己，喺一個中英聯合聲明仲草擬緊嘅階段，香港人仲未開始諗前途問題，自己寫唔寫到一首咁有香港民族性嘅詞，甚至，究竟意識到香港人係自成一國未？

《洋紫荊》
霓虹橙光 購物天堂
自由都市 百業繁旺
捕魚小島 遍歷風浪
在地球一小角 卻負名望
在東方 有粒珍珠閃閃發光
外地人都嚮往要看看
這獨特社會香港
在香港 你我的家鄉香港
艷麗洋紫荊到處盛放
滿眼儘是好風光
為未來香港 抱著希望
共謀方法 使它永安
路仍康莊 那有驚惶
望齊心一致 再破萬重浪
在東方 有粒珍珠閃閃發光
為未來香港再努力幹
不斷地發展使它更光
互相幫 困境風波一起去擋
讓洋紫荊永遠盛放
永遠是原狀 香港
在東方 有粒珍珠閃閃發光
為未來香港再努力幹
不斷地發展使它更光
互相幫 困境風波一起去擋
讓洋紫荊永遠盛放
永遠是原狀 香港
願明天香港也是天堂
定能看得見一點曙光

就憑當初個個都唱英文歌，而佢開創唱廣東歌嘅先河，就證明佢有幾重視香港本土

唔洗過份解讀佢為人，立場，做事方式
無論今日話佢啲歌點舊，一句講晒佢係本土流行音樂文化其中一塊基石，而且佢好「香港」，呢一點我相信無人反對。

我淨係知道總知係警狗或其有關係者就一定要反要屌要死全家！但成日要任何人出聲表明黃藍立場，呢班人同大陸喱小粉紅批鬥有乜撚嘢分別？好撚肉酸呀！

根本唔撚洗鬥黃
唱本土歌撐本土文化+冇撐政府冇撐警
就算佢個人冇出聲係黃都好，已經係最大理由去撐佢
而家唔係要鬥黃呀，係杯葛藍咋，明未
政府騎劫左個演唱會係政府仆街，轉移返個視線去屌政府啦

我認同你既觀點，
但我覺得今時今日奶共既人當年都有去呢個活動，但去左呢個活動又唔代表就會奶共
蔣志光都有去，但佢唱皇后大道東，我諗佢唔會奶共喇呱

打成大段文都幾撚無聊
最尾對他人政治立場只可以從模稜兩可嘅說話推斷出嚟，即係假設成份居多
已經持續10個月
但依然沉迷於名人效應上，力求歌頌某名人行為或者將未正面表達嘅名人歸邊
先唔講對爭取公義有冇用
最後搞大件事，等同向他人施壓要求表態，強迫他人立即二選一
讚揚對本土流行文化貢獻冇問題，但唔該唔好全部嘢都要套入屬於邊一個政治理念去睇

巴打認識黃維樑，難得難得

其實呢啲文會唔會又係一種「策略」，吸引人click入去睇?

Lm

無許冠傑 ， 就無香港本土音樂。

現代支那綜藝show唔啱佢玩

同埋要舐咗黨先會有air time

個show係89年6月4日之前一個禮拜搞

唔少人大中華膠真心信中國有民主

支持樓主

如果歌神上大陸綜藝節目 都仲係喺度講英文加廣東話嘅話

會畀啲微博同豆瓣嘅傻鳩吊撚到仆街 話唔尊重佢哋

Show blocked user
再有一個show blocked user 含

睇到咋紅字,反應同OMDB一樣: 吓?
唔識咪唔好講囉,做咩衝出來柒

羅冠聰唔怪佢
李傲然讀咁撚多書竟然係咁樣看待本土文化
唔話佢讀屎片都已經好俾面佢啦,本土派

唔俾返Credit老人家
遲早好似台灣咁班老野變哂韓粉囉
唔好犯同樣錯誤先得架

你可以話佢離地，啲歌已經勉勵唔到，但懷緬昔日嘅香港都冇壞，光復到香港就會變返以前咁再講佢真係創造咗個廣東話嘅樂壇出嚟，冇佢，大家會咁proud of自己識廣東話咩？又玩鬥黃呀？唔藍就當佢黃啦屌話人移民？第一人地澄清咗冇，第二，俾你班連登仔有得揀咪一樣衝去移民

而家睇番幾有趣

「老實講，我喺呢件事（學運）之前，我唔知邊個係李鵬，唔知中國啲乜嘢，只係識一個鄧小平。」劉德華當年表示。那時自認政治白癡的藝人大不乏人，譚詠麟、劉德華、吳君如等，愛國藝人鄺美雲八九年為聲援學生哭至眼腫：「以前唔知乜嘢叫民主，只知自己係香港人，但經過嗰日之後，先體會到自己係中國人。」

鍾鎮濤上台獻唱時，一名二十多歲年輕人衝上台搶咪，高呼：「你哋得閒無事坐喺度做乜嘢？大陸嗰啲學生餓死晒喇，你哋唱歌、聽歌有乜嘢用？」嚇得鍾鎮濤完全不懂反應。

睇資料當年有錄過歌

錄歌當天，劉德華最早到，很多熱心演藝人主動前來錄音。因為人太多，所以要分批錄。劉德華爆料說：「本來諗住由霑叔（黃霑）填國語版，但大家都擔心唱國語北京嘅學生聽唔明，所以冇填到。」有份錄音的包括羅文、靜婷、成龍、許冠傑、關正傑、梅艷芳、林子祥、譚詠麟、劉德華、鄺美雲、林憶蓮、許志安、周慧敏、呂方等。

《為自由》錄好後，由前風雲樂隊成員蔣志光及Raidas成員黃耀光帶錄音帶赴北京，播給留守天安門的學生聽。雖然北京氣氛緊張，但兩人稱過海關時比想像中容易。此行共逗留了四日三夜，還見到當時的天安門總指揮柴玲，多名學生虛弱得連打招呼都乏力。

為自由
作詞：唐書琛 作曲：盧冠廷
為自由

騰騰昂懷存大志，凜凜正氣滿心間，
奮勇創出新領域，拚命踏前路。

茫茫長途憑浩氣，你我永遠兩手牽，
奮勇創出新領域，濺熱汗，卻未累，濺熱血，卻未懼。

愛自由，為自由，你我齊奮鬥進取，手牽手。
揮不去，擋不了，壯志澎湃滿世間，繞千山。

騰騰昂懷存大志，凜凜正氣滿心間，
奮勇創出新領域，拚命踏前路。

茫茫長途憑浩氣，你我永遠兩手牽，
去向縱荊棘滿路，濺熱汗，卻未累，濺熱血，卻未懼。

愛自由，為自由，你我齊奮鬥進取，手牽手。
揮不去，擋不了，壯志澎湃滿世間，繞千山

愛自由，為自由，你我齊奮鬥進取，手牽手。
揮不去，擋不了，壯志澎湃滿世間，繞千山。

假分真與假，人面多險詐

同意
雖然唔太識欣賞
但都哼到一兩句 都算經典

鐵塔浮屠

同埋覺得 文傑兄弟都唔蠢 唔廢

文武英傑四個既成就都唔差

當年直頭優才生，兩個都大學生

許冠傑唔駛講啦，個個年代入HKU
許冠文都好勁，當年佢係聯合書院學生會會長，隔離新亞個會長就係李天命

口不擇言 李傲然

佢真係好不知所謂 死不反省 都已經唔止一個黃色網台話佢無知自大

無知唔係罪
但仲要串柒柒咁就唔好怪人戴有色眼鏡睇你

點解聲援學生反而會變愛國

有時唔一定要大大聲表態，2016年許冠傑演唱會，呀Sam唱洋紫荊時，佢背景後嘅大電視不停播香港不同嘅大事件，我當時喺現場睇，真係聽到勁感動，配合埋啲畫面。
而且係有雨傘運動嘅片段，佢大可以唔放落去，但有啲嘢係唔需要講，大家心知就可以。

大約3:36

有時覺得盲反班小學雞有部分係真係五毛來
慘得過有班ON9真係因為一張相就順住個勢反

我有個捐左十幾萬落個運動既朋友 今日send 左東方程萬里寫既‘沒有冠傑，那有冠聰‘俾我
今次批鬥真歌神 批到連深黃都反感
冠聰條白痴仲話人冇叫座力 真係冇知當獨具慧眼

條友asso都讀唔掂，之後再讀個乜乜degree，再之後先考dse靠interview入poly，所以佢九成係讀屎片

李傲然呢世都唔使諗HKU

當選之後寸到以為自己係民主之父

同意 最近聽都好感觸

用回歸後語境，許嘅好多歌都係“埋怨，唱衰”，例如半斤八兩

條友影衰poly同黃營

post上黎睇睇？

程萬里係紅底 篇文亦唔算寫得有質素 不過的確係見到有黃色朋友轉發

呢單嘢真係柒到核爆

睇唔睇都冇所謂 佢係正宗紅底
但黃絲connect 紅底真係第一次見
希望之後黃絲唔好再為反而反啦 太過柯刻總會物極必反

呢件藍屍廢老係國寶?
我呸!!!

只有手足先係香港真國寶

六嬸三太公都叫冷門
識打麻雀一定識唱

唉真係咁都可以拗一餐....

支持啊Sam, 多謝巴打

又屈藍

許冠傑之前 香港得粵曲 邊個幫佢作曲？
講野之前最少都上網google下啦

Sam之前又唔係淨係得粵曲，我post多次我之前講鄭錦昌嗰段嘢出嚟 (〈唐山大兄〉原唱、「粵曲王子」鄭錦昌逝世，享年78歲。- 分享自 LIHKG 討論區 )

其實麗莎姐、昌哥同尹光呢三個人喺香港粵語流行曲歷史入面，都係有一席位。因為佢哋三個都唔喺香港出世，而係分別嚟自星馬越，但係都因為要打入當時廣東歌都重未話真係正式流行嘅香港市場，而唱廣東歌兼且紅到，同埋佢哋唱紅嗰堆粵語流行曲本身對之後香港廣東歌嘅創作路線都係有一定影響。

喺佢哋之前流行嘅廣東歌，大多數都係粵曲、粵劇主題曲（任白、麥炳榮鳳凰女、波叔、芳姐等等），例如〈帝女花〉(1957)、〈唐伯虎點秋香〉(1957)、〈鳳閣恩仇未了情〉(1962)；同埋粵語長片插曲同主題曲，例如芳姐〈檳城艷〉(1954)、韋秀嫻〈一水隔天涯〉(1966)、陳寶珠,呂奇〈姑娘十八似花嬌〉(1967)；重有題材都係比較市井諧趣嘅廣東歌為主，例如鄧寄塵〈墨西哥女郎〉(1965)、鄭君綿綿叔〈賭仔自嘆〉(1969) 等等。1930至60年代，香港嘅流行曲始終都係國語時代曲、粵曲、歐西流行曲三分天下，所謂粵語歌或者廣東歌（粵語小調）嘅地位都係比較低。

昌哥同麗莎姐就係喺1960年代尾至1970年代開始出道唱廣東歌，雖然當時嘅廣東歌都重係以〈唐山大兄〉(1971) 呢類風格比較市井俚俗，或者秋官〈秋風吹謝了春紅〉(〈悲秋風〉; 1971)、譚炳文〈舊歡如夢〉(1971)、麗莎〈相思淚〉(1972) 呢啲比較文雅、繡花式、或者鴛鴦蝴蝶式嘅情歌為主。但係正正因為1960年代尾至1970年代粵語小調呢兩條雅同俗嘅路線(廣東歌雅俗雙向發展期)，對再遲啲許冠傑嗰種可以雅俗共賞嘅流行曲，提供重要嘅創作基礎。例如佢第一隻廣東歌大碟《鬼馬雙星》(1974)其實都依然係雅俗雙向發展(當然亦都有影視加持)，入面一嚟有改編過〈一水隔天涯〉，即係歌詞「冇銀點情重」嗰首，同埋〈鬼馬雙星〉，呢類都係行俚俗路線嘅歌；咁但係同時又有〈雙星情歌〉、〈鐵塔凌雲〉呢類文雅路線嘅歌。到之後〈天才與白痴〉(1975)、〈半斤八兩〉(1976) 就去到雅俗融合、雅俗共賞嘅時期，再加上整體社會發展起飛，同埋CCTVB開臺，香港粵語流行曲同埋流行曲事業正式成形。

尹光都係遲少少，大概1970年代中出道，佢就有唱粵曲嘅根底，嚟到香港之後都係主要唱俚俗路線嘅小調，例如〈十四座〉(1974)、〈大哥成〉(1975)，雖然佢對廣東歌整體路線文化唔係話好大影響，不過以唱俚俗路線嚟廣東歌講，佢至今仍然算係一個icon，可以話係保留住呢條路線，跟住就有咪咪姐嗰類(雖然係翻唱為主)。

在得到許冠傑的同意後，明日（4月16日）起，會將1小時的演唱會分為4集，加上字幕後陸續上載至「健康‧旦」YouTube頻道，暫定於一個月後下架，騰訊亦同時獲授權於內地獨家播放演出內容，同樣為期一個月。

無知丼裡蛙

上一代入HKU = 榮華富貴上神檯

呢一代入HKU = 鋃鐺入獄階下囚

許冠傑 只系個 TVB歌手（建制）

真正推動廣東歌 既系 真材實料 無懼封殺（抗爭）
麗的無線兩台走既 關正杰

嘩關正傑

我都好鍾意關正傑，不過就唔使踩一個推第二個嘅

唱歌唱得好有大俠feel

客觀陳述 你覺得系踩

我無能 搵唔到 許冠傑 同 麗的/亞視 既linkage

不如巴打幫幫手

我唔會同你執著呢啲無謂嘢，兩個都係地位崇高，兩個我都聽

豪氣、文雅兼善

突然諗起呢隻歌
小島裏誰也是繁忙

蚌的啟示培育公民意識

咁你又何必介意「許冠傑 只系個 TVB歌手」既事實呢

Sam Hui 無去民主歌聲獻中華，一早就唔埋大陸、支那⋯⋯真本土仲用BNO ！

真 · 香港人，鐵證如山！

許冠傑代表本土音樂文化，
中共正是要消滅本土主義。
年青人保育香港獨有嘅文化，
才能打下香港獨立根基

補充 - 11:25許冠傑說通利"手足"

以下為此post第十頁後連登大家對題補充
#242
同埋有樣野想大家留意返既就係 你地以為佢咪一個老歌手囉～咁
但係佢帶黎左一個咩現象？就係黃藍紅仲有每一個年齡層都有人幫佢講說話
你睇唔睇呢個人到底係香港係件咩既一回事？點解要話佢係a cultural icon of HK?
It's just not that simple as you guys might have imagined.
#294
Sam之於香港已經係英國嘅Sir Paul，美國嘅Bob Dylan，澳洲嘅Air Supply
#364
入黎比正皮香港「國」寶
#408
所謂新時代嘅界線又係邊？係咪代表得新時代產物先會有共鳴？銀髮族又係咪一定唔識欣賞LMF或者Dgx？
其實問題在於該名區議員強行將90同00後拖落水，用「我哋」概括曬下一代唔識欣賞上一代，話冇共鳴。本身佢fb嘅言論已經將上一代同下一代兩極化。香港文化源遠流長，我哋更應該認識其歷史變遷，而唔係強行分拆。
#463
生於斯，長於斯，取材自本地，抒發對自己居住地一事一物嘅真摯情感，呢啲作品毋庸置疑一定係本土文化。
#491
我係九十後，睇晒佢個concert
的確有好多歌我都無乜共鳴，但係當中有一首我真係聽到毛管棟
歌入面嗰種本土意識以1983年嚟講係相當前衛，歌詞入面描述香港嘅美好全憑香港人打拼，隻字不提中英兩國，儼然將香港視為獨立個體看待
如果你要批評佢過氣，不如倒轉問自己，喺一個中英聯合聲明仲草擬緊嘅階段，香港人仲未開始諗前途問題，自己寫唔寫到一首咁有香港民族性嘅詞，甚至，究竟意識到香港人係自成一國未？
#526
有時唔一定要大大聲表態，2016年許冠傑演唱會，呀Sam唱洋紫荊時，佢背景後嘅大電視不停播香港不同嘅大事件，我當時喺現場睇，真係聽到勁感動，配合埋啲畫面。
而且係有雨傘運動嘅片段，佢大可以唔放落去，但有啲嘢係唔需要講，大家心知就可以。

我祈望大家由第一頁開始仔細睇，還有很多關於香港本土文化的討論

光陰不會復來

春風吹過暴雨來

「洋紫荊」都可算係神預測

佢真係算係甘。

籍貫番禺 ，廣州出世

籍貫番禺，廣州出世

睇完認識多咗
但係都係唔明"上一代產物"呢個字有咩問題 係就係 個人覺得始終好多人嘅反應係over咗

我用例子回覆你 :

天琦出生於中國湖北省武漢市

都2020年
仲喺到以出生地嚟frame一個人

最主要想反映番#463個comment唔係好啱

一句答你 如果係英國有個政客寫同一篇野話Elton John, 係澳洲話Air Supply, 係美國話Beatles唱Imagine係維穩 死撚梗 仲成日講香港民族 何謂本土 何謂尊重 都唔識

注意：佢地寫既野完唔係講緊個人喜好 要記住 佢地你以一個政客既身份去將一件本身好良心既事妖魔化左 唔係我一個 你自己上網睇下得罪幾多人

唔係淨係出生地，仲有佢邊度籍貫，邊度成長，父母係邊度大，係邊度長期生活，邊度國籍，社交圈子主要係乜野人，全部都係身份一部分

阿sam榮休嘅時候
華納寶麗金兩間大公司都叫自己嘅artist翻唱sam嘅歌嚟致敬 可見佢嘅地位係非一般地高
點由得啲人喺到質疑

兩歲黎左香港一路到71歲都仲係香港 解唔解答到巴打

所以唔可以係香港仔？

英國話Beatles 美國係想講Bob Dylan 眼殘打錯左

竟然可以話Sam唔係香港仔

當年美國人真係唔妥英國beatles唱嘅歌 同美國時局不合

你係香港原居民？

//有趣的是，我從沒見藍絲說：「Sam Hui？佢冇好似譚詠麟咁出嚟撐警，我覺得唔夠藍，分分鐘係黃屍囉，唔睇！」相形之下，有些黃絲似乎是「我要打十個」的葉問，永遠嫌敵人不夠多。介紹返一句成語，叫「為淵驅魚」，明白這成語很重要，希望他們想一想。

春秋的季札觀賞各國歌舞，可了解當地民風；我們聽不同年代的流行歌，也可體會「時代精神」。

時光會流逝，但「過去」總隱藏在「當下」的骨髓，好的時候叫文化傳統，壞的時候變成妖魔鬼怪，奪你的舍，上你的身。「但願日後獅子山下，人人團結，永不分化」，歌詞一點也不out。香港至少有四成人仍心嚮往之，盼望「光復獅山」，怎會過時？//

佢家族肯定喺宇宙大爆炸之前已經喺香港定居

diu sor 覆錯左比你 我係想就咁新回覆

唔係
只係想講 「 生於斯」呢個term好似唔係咁用

前置閱讀
【屈完人之後話唔好再講？】寫得好辛苦，花大家十分鐘，還真港仔許冠傑一個公道。

又批
無撚聊

呢個好似你岩 就字義黎講係真係要係呢個地方出生先至算生於斯

我淨係知道777一張相絕對唔係公關災難 係手段黎 對家而家就真係好happy
呢個所謂過氣既歷史產物係24小時裡面可以號召到六百幾萬人 有邊個可以？
姑勿論佢係咪黃 但係佢肯定就唔會係紅 藍都好有保留
如果班on9唔係見人老就屌到人地底泥咁
connect呢個有良心既中立派可以影響到幾多人
而且實話實說 佢嗰三首歌何來過時 真係為左屌而屌
「鐵塔凌雲」話"望不到歡欣人面" 但去過咁多地方都覺得不及香港 唔貼地？
「洋紫荊」完完全全係抽空左支共同英國 係好獨立地講香港係我地既根
「同舟共濟」無論係放係運動定疫症都係無可挑剔 我自己都係咁同自己講
生也香港死也香港 唔會走 唔會留低其他手足

點解唔可以質疑？
特朗普 習帝 地位仲高啦，咪一樣個個係度屌緊佢地
何況呢度係連登

1974年，當時一位斯里蘭卡籍廣告人在《公告牌》（Billboard）上向西方聽眾介紹許冠傑，首次用了「Cantopop」一詞來命名廣東歌。

Cantopop一詞就係咁樣黎 仲有之後既Cantorock
真係未見過自己攞錢出黎捐自己再比錢搞埋唱下歌比冇得出街既人聽都要比啲人嫌惡
仲要係一個咁既級數既人 如果係發哥出黎？9唱都冇人夠膽講佢一句
仲要發哥同Sam Hui根本冇得比 利申：我都鐘意發哥 純粹攞黎做例子

但係阿侵同維尼都代表唔到當地文化

但係佢地代表成個國家

本身呢句就係咁，唔通淨係寫後面個三個字咩？而且呢句個著重點就係「長於斯」，更加強調佢對成長嘅地方所擁有嘅感情。
不過都係果句，如果因為人哋嘅出世地方而判定佢對香港人身份認同感係咪高低，就真係好可惜

呢幾晚重溫返好多許冠傑嘅歌
真係好正 旋律 歌詞 MV都一絕
譬如賣身契 歌詞根本係成個故事
又未出世寫到結婚養仔女
抵死啜核咁寫曬人嘅一生
仲要MV都係跟返足歌詞拍
半斤八兩都係咁

雙星情歌、等玉人、浪子心聲嗰D文雅歌詞林夕、方文山都可能寫得出（難唸的經、似是故人來；菊花台、青花瓷）

但係半斤八兩、賣身契、天才與白痴、鬼馬雙星、最佳拍檔、學生哥、搵野做、打雀英雄傳、錢錢錢、錢會繼續嚟、加價熱潮、尖沙嘴suzie、日本娃娃
佢同黎彼得嘅通俗詞真係難以複製

方文山肯定寫唔出
佢剩係識將一堆懶係靚而艱深的詞彙炒埋一堆

你話其他歌都算，點解而家後生可以連學生哥都未聽過 十幾年前我重係小學雞嗰陣時都周不時聽到喎

Less is more

兩個中大人都藍
中大真係校門不幸

李天命都藍？

許冠英其實搞笑方面都係好 殭屍先生
有大佬同Sam做上把，阿英做下把，就好好睇

所以咪唔識講普通話囉

許冠英唔好彩 許冠文對佢又好父權 令許冠英為人較自卑

係呀屌，佢幾年前屌雨革

話人上一代產物，同話人"你老啦，收皮啦"有咩分別？

#132 我都有講過許冠英好慘

同埋就咁話「上一代產物」都算
都可以話「我想對上一代產物認識多D，知道香港人嘅文化源流」
羅冠聰、李傲然佢地上文下理係話因為係上一代產物、已經不合時宜、我無興趣去聽，亦都唔會聽
唔係話逼佢地要聽
但就算無興趣都唔使特登開post話無興趣呀嘛

大佬都有後悔
Sam 就始終孻仔孻心肝
阿英臨老都係自己一個人住，走咗都冇人知

批評Sam Hui過時嘅人根本冇聽過或唔會聽佢啲歌
單純覺得佢唔係呢個年代嘅歌手就話佢啲歌過時

個post啲留言好得人驚 搞唔掂

中國人（含香港人）有奴才基因不意外

歌"神", 但連正面表態都係唔敢，相反"校長"就夠膽大大聲話自己係藍， 幾可悲

我自己就以杜甫為鑑：

杜甫〈戲為六絕句〉其五
不薄今人愛古人，(古今作品皆有可取之處)
清詞麗句必為鄰。(論作品亦無古今之分)
竊攀屈宋宜方駕，(追求清麗理型[杜甫以為乃屈原、宋玉之楚辭]，冀與之並駕齊驅)
恐與齊梁作後塵。(否則只一味追求辭藻華美，恐步南朝齊、梁時萎靡之後塵)

單講四點：
就憑佢拒絕撐警大會
從不唱普通話歌（初出道唱過半首+致敬過鄧麗君一次）
自己捐錢+出錢搞免費show拋磚幫業界
有條件有理由移民但唱左香港是我家就係從一而終

要屌唔係唔可以 但要公道啲
要屌第一個Eason Chan 然後到張學友 跟住到張敬軒
仲有數之不盡既人 包括周潤發 都應該屌
比較起上嚟仲應該表得要更甘

當時好多人都好失望，掉尻晒佢啲書
屌尻馮敬恩更加係犯晒自己套思方學啲rules

我嗰陣又係唔知佢做乜鳩

Yes Sir

周閏發 起碼夠姜 上亞視節目 + 用廣東話（自己母語）表達己見

【ATV】【今夜不設防】周潤發 評一流到九流女人
91,073 views

許冠傑 在我眼中只系一個 TVB歌手 + 典型泊到好碼頭既醒目仔 / 明哲保身既「社會賢達」

羅冠聰，我對佢好失望呀
第一句就咁講，「有人有看許冠傑的Live嗎？至少，我沒有看。」
好無禮貌，好唔尊重人。

要比 好多野可以比 發哥拍賭城風雲 完
許冠傑1983年一曲洋紫荊擺係今日就係一首本土派主題曲

推，初代本土呀

呢首仲勁，90年創作，8964之後，放喺今日可以做抗爭歌
做個自由人

電影「紅場飛龍」(1990) 主題曲
曲/詞：許冠傑

命運,像佈下迷陣
我巳覺被苦困
彷彿蒼天專作弄人
不甘
短促一生
滿是壓抑悲憤
籠牢期望獲破開
不再被禁
浩氣在沸騰
熱血在沸騰
我誓要衝出黑暗
跟專制鬥爭
願竭盡我能
用正義抗衡
憑著滿身衝勁
誓要奔向夢想那綠茵
自由人
做個自由人
艱辛
我願承受
那怕血汗濕透
人人應該享有自由
現在
是發動時候
我願獻出所有
人權如望獲到手
必須繼續鬥
浩氣在沸騰
熱血在沸騰
我誓要衝出黑暗
跟專制鬥爭
願竭盡我能
用正義抗衡
憑著滿身衝勁
誓要奔向夢想那綠茵
自由人
做個自由人
自由人
做個自由人...

泛粉要既民主基本上同共產黨無分別
所以乜q都話分化

有啲mv係由電影剪輯出來

呢首歌當年完全彈唔出 反而流行話知你97
咁係主流既態度同香港既命數 又怪得邊個
我地個個月都叫啲老既理解我地支持我地
然而我地又何嘗有花過一分半秒去了解佢地？

咁我又唔係咁信佢會睇連登

大把普通話唔撚掂嘅都有上去賺錢喎

嗰陣都未知共產黨係仆街嚟嘅

係，當年香港人就係冇抗爭意志
或者係發生64事件之後，根本唔敢又或覺得抗爭都唔會成功
結果呢首有抗爭意味嘅就唔hit, hit果啲而家俾人話係維穩歌

所以係話知你97既最後都加返句good luck god bless

啲歌好好聽！！

啲歌詞好啜核
歌神只有一個 香港地要出一個咁有才華嘅人好難 要珍惜

難求是知音幸獲你來臨

到底一直以黎啲人話佢97就移左民係源自邊度
我一路都以為佢移左去加拿大

講真
我唔認同
只係讀心理學marketing做得好
用嚟做香港iconic
我一定割
大把公眾人物，演藝人出心出力過佢

佢啲歌嘅歌詞就係真香港人想要同追求響往嘅香港

阿旦用 手足 形容同業 大家明

人地做左啲咩令你地有資格諗割唔割
淨係呢個起點已經夠唒狂妄 自己出錢唱歌都要班姓黃既批准

仲要 唔係我唔要 我唔理 我唔buy 就大乜唒 你估你係阿叻咩

個source咪就係「我覺得」同「佢根本」
香港人至叻呢味 自編自導 以主觀行先話知你真假 一窩蜂

連登仔選擇性失明嘛

歌神Rediscovered - 陶傑

//歌神出山，哄動維港，復又因慘遭女特首欺身狎玩，強行代言，形象略受玷污，見者嘆息。

歌神勾起香港四面楚歌的歲月共鳴，其全集隱藏的豈止是大本土的香港社會學，主題精神，方方面面多樣，條條塊塊清晰，點、線、面、體，更哲學思想豐富。

首先，你若以為歌神一開口就是「六嬸三太公、大眾開枱啦面似蓮蓉」之低端人口搓麻將之粗俗，你就錯了。不但歌神的情歌：「黃葉眼前飄飄，露珠掛簾櫳」有李後主之淒怨；更有意境非常高絕的一面：「命裏有時終須有，命裏無時莫強求」，只此兩句，勝過聽南懷瑾大師三日三夜的道家思想課程。

至於「天造之材，必有其用，壯志高飛，何必在夢中」，完全是老莊的「逍遙遊」加上「夢蝶」的神妙意境。

若以為阿Sam只懂得道家，你就錯了：「在世間飄泊，孤身彷似浮雲，心底裏每思親添百感。父母恩千丈，一心把我護蔭，有若明燈驅黑暗。」百行孝為先，阿Sam的歌曲，一條孔孟儒家倫理的主軸分明。

至於「錢錢錢錢」之「天才與白痴、你黐定我黐」，直擊佛家人性三大原罪「貪嗔癡」，聽罷此曲，更勝過讀完一冊妙法蓮華經。

不止儒佛道的正道，阿Sam旁有一個「婦女系列」：「尖沙咀Susie」、「十個女仔」、「日本娃娃」，顯示歌神眼中的女性主義論述（Feminism），兩家大學文化研究系裏的婦權講師論文題材，尚未開墾，可見學者之懶惰。

此外，阿Sam對於LBGT和Gender Studies，也早在八十年代啟蒙香港先聲。有一首歌叫「封佢做偶像」，內有一人物：「佢搽到滿身香、D指甲又吋半長、動作扭擰，態度似個姑娘，喜歡對鏡猛自我欣賞。」千里來龍、到此結穴：「人哋叫佢做基佬祥，佢總冇怕異相，由得你哋唱，抵封佢做偶像，呀哈！」阿Sam很早就提醒弱勢族群的存在，及其邊緣化的痛苦。

歌神作品大千萬象，繁博如莎士比亞全集，恢宏過曹雪芹的紅樓夢。既有紅學，武俠小說也有金學，周星馳的電影更進入哈佛大學，為何沒有一門Sam學？我覺得非常的不公平。

港大精英林鄭加一眾高官，勿只限於老來閉起眼睛、想着在Kong U二年級時看見的許冠傑螢幕上敞開兩顆鈕露出的那片胸肌意淫，若真有意，林鄭快撥款五千萬，給香港大學開一門三年文學士課程之「Sam學研究」吧。//

至於吹奏唔吹奏 係唔存在 因為呢個係客觀事實
1974年西人向西人介紹香港有一個許冠傑
香港有一種歌叫Cantopop Cantopop一字從此出現係世界上
Billboard上出現第一首廣東歌
就係咁簡單
其他有得“吹奏”既野實在太多 就不一一詳述了

同埋有個重點好多人搞錯左
唔係無啦啦有人忽然吹捧
係無啦啦有班無知既井底蛙衝出嚟踩到人一文不值
仲要個口成日掛住本土二字 令人汗顏

黃衛兵要逼人表態了...
點解你哋今日有咁多廣東歌聽
唔多唔少你要多謝Sam Hui

你成篇嘢都係假定人哋係藍
咁大家冇乜討論空間
for once Sam Hui呢單嘢係唔可以冇政治顏色？
自己出錢搞charity show都要比你屌
Lady Gaga搞嗰個捐比WHO 你唔去人哋Twitter屌？

同埋叫人認識嘅 唔係到底佢係黃定係藍
而係 就算佢係黃定藍都好 香港廣東歌文化係全靠佢
呢樣嘢佢功不可沒

唔好係咁spin去話人黃定藍
成件事只係叫你哋喺講香港樂壇垃圾前 去認識一吓呢個文化嘅歷史 只係你夾硬要將佢變成一場維穩show嚟講

不過算啦 學你呢種假定法 我諗你睇完都係唔會明
人哋係冇表明立場 咁你咪又係雞蛋裡挑骨頭嗰啲
點解成日會有鬥黃嘅情況出現
正正就係因為你呢type人

唔表態=中立？
表態=黃？諗清楚

屌你 係唔該你鳩up都有個譜
許冠傑移民走咗去邊撚度呀?
你答撚左先啦傻閪

講真係就算表態係黃咁又點
大把野有得批鬥分化
呢頭話你唔夠黃 個頭話你偽黃

呀sam話想黎??source呢??

同埋撚人有吹奏許冠傑咩
就係有人無啦啦批鬥佢 先再有人出黎平反下
成件事倒撚轉黎講都得

人地乜都冇做過冇講過你地半句壞話，割割割，割你老母咩
你憑乜

對自己講嘅嘢有利嘅就唔FC就9up真係好仆街

好勁
才子支筆係唔同D
無諗過許冠傑去到莎士比亞level

圍你老母爐咩 唔該你唔好痴撚線啦
而家係一批黃衛兵鳩屌許冠傑 有人出黎講兩句幫佢平反姐

佢而家管緊你？

最撚好笑係有一班人覺得林奠/何妖/撚伯話許冠傑撐警就信撚到十足
開行turbo怒屌許冠傑

屌晒你班仆街 唔通羅范椒芬話有可靠消息女手足做天使 你又信呀?

條撚樣都弱撚柒智
用國家領導人同一個藝人做對比

總結呢度班黃衛兵既風向

首先就係有一班撚屌出黎屈鳩許冠傑嘈完同舟共濟就身體好誠實移撚左民
但係好笑在冇人講得出佢真實移撚左去邊喎
美國?加拿大? 實則上人地移民大埔做二等公民

柒撚完一獲就屌人地有美國passport喇
屌你老味人地老婆係菲美mix 咁許冠傑有美國passport又有乜問題?
咁樣都屌 你唔去屌個班爭取bno平權班撚屌 咁愛香港 bno都唔好撚要啦同爭平權

繼而再屌許冠傑撐警 係藍絲
屌你老味人地許冠傑一句野都冇講過
就話係因為林奠撐佢 同撚伯開過show 何妖「邀請」過佢去撐警集會
所以佢就係藍
個邏輯荒謬到我都唔撚想反駁

柒撚晒喇咁點算
冇野好屌 就為屌而屌啦
就攻擊許冠傑對樂壇 對cantonpop 既貢獻其實不外如是 唱功又唔得
最撚好笑係咩呢 就係有人話張學友同單丸人唱得仲好
屌你呢兩件唔撚係藍絲黎咩??

見連登d人話佢唱歌難聽，真係得啖笑

以前香港係國語歌主流，係佢開始玩廣東歌

走去批鬥真本土icon根本on9
然後諗返嗰兩個傻鳩本土派都係新移民，唔係話新移民有咩問題，但佢地冇共鳴好正常，所以柒係應該嘅

但估唔到咁多黃衛兵係新移民姐

人地話單丸同張學友唱歌好聽啲

但諗深一層，對於香港人嘅影響，

許冠傑 > 莎士比亞

有人批鬥佢咩, 啲人話佢唔之前成半年唔出聲,而家就講乜尻要團結港人出黎載歌載舞

「啲人話佢唔之前成半年唔出聲」
咁仲唔係批鬥?
即係代表又要分化鬥黃囉 又要玩資格論囉
半年冇出過聲就唔撚係香港人 冇資格出黎勉勵香港人

btw, 話埋比你聽 許冠傑係打住幫通利「手足」既旗號出黎
唔撚係無緣無故出黎唱歌話要團結港人博宣傳

咪又係鬥黃，收皮啦

通利琴行工程部, 人地合作多年叫手足有咩出奇, 係撚都要自己FF加個意思上去講撚到好似手足係你地自創比黃絲專用

又調撚轉嚟講
唔係我哋屈佢係黃絲
係你哋無啦啦屈鳩人哋係維穩
香港教育真係要加返科思考俾你地讀

邏輯思考

繼續吹, 上面明明講緊你班撚樣自動吹奏

許懷欣,國藉:美國, 唉喲喲,移民就二等公民, 當地出生就一等公民.
咁似啲口講愛國身體外國嘅廢佬

白痴仔
19笑香港人過份吹捧佢呀

根本就係維穩show, 啲歌詞一向都係關於努力奮鬥就有出頭天, 獅子山精神呢啲閪野

唱自己歌都叫維穩

睇嚟乜都唔做等美國救就最啱

你D理解都幾有問題
加上19係光明頂話年輕人呀 唔識字可以去聽下啦

啲人連獅子山下呢首歌係點樣黎都唔知就死上去獅子山插旗掛野玩laser 而家人地唱同舟共濟就維穩 真係痴撚線

無錯 陶傑光明頂已經講得好清楚 佢係撐許冠傑
但佢只係批評嗰D唔識尊重許冠傑嘅年輕人
唔係話所有年輕人
我身邊都好多本土派年輕人呢好尊重許冠傑

你真係白撚痴
我從來冇吹奏佢係黃絲
我只係屌柒呢度班連衛兵亂批鬥玩分化屈鳩人地係藍絲
唔知你衝出黎柒做乜撚野
講許冠傑冇啦啦又講許懷欣做乜撚野?

「咁似啲口講愛國身體外國嘅廢佬」
咁許冠傑有冇講過愛國? 睇過? 邊撚度有呀? quote出黎睇下?
同番你呢個論調 所有持有bno或者外國passport既黃絲都應該收皮
咁撚愛港又拎其休地方既passport 連登仲見到一堆人係度爭bno平權架
咁似啲口講愛港身體想外國嘅廢佬既

不如講下邊到有維穩成份啦
邊度有吹奏偉大蛆國呀? 邊度有吹奏港共呀?睇過

何以見得?

秒到

話口未完上面有隻天滅港共衝出黎吠啦
講唔到許冠傑有移民 就講許懷欣
仲可以老屈番有人ff許冠傑係黃 完全無視連衛兵老屈許冠傑係藍絲廢老在先
最撚好笑係係老屈許冠傑開維穩show
屌佢老母人地出黎淨係唱歌 講野道具都唔多 背景都係得個維港
咁都可以屈人地維穩show 唔通係show維港海面非常穩定??

最慘許懷欣係讀畢架山小學同埋沙田學院

丫屌你
口講愛港身體想外國就係廢老
手持美藉身係香港係咪就係深黃呢

走去鬥Sam Hui本來就係on9
宜家真係班友自取其辱

未必，楊卓娜好似叫過TVB戰士唔好再洗版，要叫埋啲手足一齊陪佢做義工

我都想去環遊世界

6/70年代讀HKU 心理學，夾band溝對面st paul d女
出黎用高才生形象改變大眾對「廣東話係廟街cheap野」既形象
一個係佢創立廣東話樂壇
另一個係佢阿哥創立廣東話電影

我尊重佢對粵語文化嘅貢獻，但佢d歌嘅精神真係過時啦。 我呢d 80s'，細個時聽佢d歌已經覺得有少少老尷，而家聽仲覺得格格不入，歌詞講嘅野好似睇緊粗俗版四書五經咁，主旋律都係教人認命，踏實勤奮，然後等好人有好報。 喺而家個社會一早行唔通。 叫班後生點會有共嗚。

佢留返喺博物館入面算把啦

明明見到每日都有人講 #有良知有好報 #好人一生平安 曳搖共對輕舟飄 互傳誓約慶春曉 係幾粗俗版四書五經
再重申一次先 唔係喜好嘅問題 係邏輯同客觀理據嘅問題

我發覺好多手足都係當自己個database裏面唔夠嘢同人討論
就個個藍絲上身

唔認同你
但係尊重你既個人喜好

編曲係過時嘅
不過歌詞冇喎

?

幾撚多年前呀on9仔

葉德嫻、黃秋生、甚至何韻詩、杜汶澤都喺TVB拍過節目

痴撚線呢班人
拍過tvb就藍
梁振英拍片屌鳩中國64武力鎮壓咁佢係咪黃?

根本佢啲歌就香港咪極濃

只不過時代唔同左

有關香港本土文化藝術，歡迎入嚟望下小弟開過啲Post

一代粵劇大師唐滌生逝世六十周年紀念，兼略談五夜講場「時逢亂世唐滌生」

[重開]【請支持香港電影、本土文化】有無人傾下粵語片 / 粵語長片？

【香港電影考古】楚原叔70年代以後電影年表整理 + 嘗試搵出佢口中嗰幾部仆街片

唔記得咗，重有個綿叔post

【從〈明星之歌〉認識香港電影（一）】〈明星之歌〉及其主唱：「東方貓王」鄭君綿

樓主pin 呢個 tks

許冠文係帶動粵語電影真正復興 當時套鬼馬雙星創粵語片紀錄 個陣有600萬
醬汁：維基百科

唔夠料咪做下research再討論

下下講多少少details唔夠人駁就屌人老母
腦殘無理性呢家嘢不嬲不分黃藍

其實香港係咪永遠都要靠呢啲無厘頭搞笑 chok下共鳴先上到位？
講真 講電影 真係完全睇唔到邊啲位幽默 或者故事舖排 咪又係有人做吓下把位 咁就當搞撚笑
講音樂 咪又係靠講吓打工仔chok下共鳴 填詞我唔評論 但基本音樂嘅編曲 melody 樂器運用 全部都係非常基本嘅嘢 而且好多都係一式一樣

根本冇重視過藝術
電影又唔係認真做電影
音樂又唔係認真做音樂

咪又係迎合大眾口味 講吓大眾想聽嘅嘢

佢話佢哋開創先河
不如話佢哋做壞規矩

其實廣東話歌沒落唔係冇原因
等待就係個撚個chok共嗚 用下愛情題材等等

冇人真係願意花時間 心思 去發展下音樂

久而久之 時間證明一切 利用「共鳴」包裝嘅藝術唔能夠經常時間嘅考驗 大眾係會對題材厭倦

你聽張國榮嘅歌 同 陳奕迅嘅歌 除咗歌聲 你聽得出有咩分別？

去到陳奕迅可以話係最後光輝嘅年代
你而家聽dear jane三部曲 某程度上你係好似聽緊以前嘅歌
除咗佢哋嘅音樂都係流行曲形式
但係重要嘅係因為不斷都係愛情愛情愛情

不過喺連登講咁多都嘥鳩氣 成班盲粉實出嚟屌

咪就係，咪當人白痴先得架成日抽空呢個term去defend睇成篇野個上文下理都知乜事啦又要死撐

姓李既有去做d100訪問，佢話因為畀人洗板sam hui d野所以打篇野，酸到呢...係咪唔抵得sam hui咁受歡迎個篇野本來係佢personal fb post，佢話估唔到咁多人cm，佢真係以為9up冇人知

得啦得啦，張飛鬥岳飛
叫佢玩EDM玩Hip-hop啦好未

冇電腦冇上網冇YouTube,但有四百萬人聽佢唱歌睇佢做戲

咁叻你咪唔好靠網上資源學音樂，唔好靠網上媒體宣傳，唔好用software執聲，睇下搵唔搵到四百個人聽你唱歌吖笨

佢有冇看who fucking cares講到自己有冇睇係指標咁個度搞笑
之後見勢力唔對就鳩縮係咁補鑊
不完美已接受

你呢堆指控其實係講緊80年代中打後一直到近年呢個period 同許冠傑有咩關係

咁計睇過TVB都藍
全香港冇黃

嗯... 咁香港有咩歌先符合你所講嘅藝術？

其實真係有人試過唔玩共鳴、愛情嚟挑戰香港廣東歌樂壇

沾Sir盧國沾83年搞過非情歌運動，覺得香港樂壇無(愛)情不為詞，想寫返多啲哲理歌（即係例如佢寫更加早嘅薰妮〈每當變幻時〉、曾慶瑜/甄妮〈明日話今天〉呢啲），以至講其他情、或者至少唔好濫情煽情嘅情歌。

呢個非情歌運動，沾Sir就寫咗例如甄妮〈夢想號黃包車〉、麥潔文〈螳螂與我〉、盧冠廷〈小鎮〉呢啲歌。重派台派足成個幾月，但係坊間反應唔大，最後都係無疾而終，同埋83年嗰年最後十大金曲都係紅咗關正傑〈漁舟唱晚〉，又係一首商業化情歌。香港歌詞研究小組都有人寫過一篇文講呢樣嘢：

〈非情歌運動下的盧氏情歌〉(2012年4月18日 星期三)
撰文：譚志恒

一講呢啲究竟係應該文以載道定係抒情嘅問題，最後都要去返中國文學自古以來嘅兩大主線：《詩經》、《楚辭》以來嘅「詩言志」，同符合經學道統嘅「文以載道」。不過歷史都證明咗呢兩條路線其實唔一定係完全分開，好多時都係互相融合交錯，係睇下點表現點表達出嚟

阿簡：//......74年鬼馬雙星、75天才與白痴、76半斤八両，三張大碟質高量冠，家傳戶曉，將粵語樂壇由沙漠開拓出一片綠洲。民歌，小調，Ballad，RocknRoll，甚至Rap都應有盡有。歌曲題材範圍之廣闊相信到現在都無人能及，除咗愛情友情親情香港情，又有緊貼時弊如制水、加價、打工仔、搵嘢做、賣身契；又可以講飲酒講打牌講著衫講佛跳牆；大家都知粵語詞特別難填，佢可以將口語，書面語同古文同時放入詞而又不兀突，深入淺出，仲琅琅上口，仲有邊個歌手得？

講人生哲理，更加係跨世代，到而家都仲不斷有人引用：「難分真與假，人面多險詐」「命裏有時終須有，命裏無時莫強求」「人生如夢，夢裏輾轉吉凶」「倉猝歲月，世事如棋」「是非有公理真永是真」⋯⋯例子俯拾皆是。以上道理放諸四海放諸古今皆準，老土but真，句句警世，句句夭心夭肺，「邊有半斤八両咁理想」，你駁唔駁到？......//

我係好同意你講做壞左呢個point 霑叔都好似有過相關既comment
不過咁係發生係一大堆改編曲當主打 冇左原創既嗰一個時期
以唱作歌手黎講 我諗直到今日為止 都未有一個歌手夠Sam Hui多元化
80年代好大程度止冇去承接到佢 阿Lam 盧冠廷呢類提倡原創既音樂人

張國榮同梅姐兩個既"創作"則係更多在於"演譯"同"詮釋"呢兩方面
加埋兩個各自既聲音特質 講到Eason 其實有幾明顯既分別 特別係慢歌以外既方面

一問呢個問題咪會答返你“我聽嗰D講出來你都唔識架啦”

連自己鍾意D咩都唔敢講，成日喺音樂台串柒柒嘅人100%都係咁，鍾意聽小眾就以為自己好撚有品味

Beyond啲歌音樂性真係好，你話佢求其作都好，至少都係大眾會鍾意嘅melody，例如海闊天空，我而家叫你哼你都即刻哼到，而且係覺得好聽，亦即係轉做其他雖然你都會覺得好聽，許冠傑啲歌呢？好多廣東話歌嘅Melody就係都好似許冠傑啲歌咁你明唔明點解啲人話香港冇樂壇？因為好多人聽歌都係因為本身個歌手靚仔靚女，啲詞填得好，根本係玩緊marketing，唔係玩緊音樂圈，有重視過音樂咩？成個音樂生態係非常之唔健康，亦係許冠傑一開頭做壞規矩，透過玩啲乜春野人情冷暖，唔係話因為完全唔應該有意思，但香港好明顯係一面倒，你夠共鳴就聽，歌都幾乎唔使換 就可以出多首

唔該唔好偷換概念 我講緊嘅追求音樂性唔係要曲高和寡 而係真係可以做到音樂層面上大眾喜歡

#723

葉德嫻
【ATV】經典台：葉德嫻 咪咀求完美
875 views

杜汶澤
江華造就杜汶澤︱【亞視百人】ATV
134,229 views

識得運用音樂性一定有用

正如我之前所講 個分別就在於 "我比啲咩你地聽" 同埋 "我想有幾受歡迎"
當一有排名 有成績 有公司呢類野出現 就自然會愈黎愈多比較同埋計算
點解會係愛情 因為愛情係一種跨度最大 reach到最多人既題材 而且最易明 唔洗動腦

做壞規矩

我真笑到傻左 ching你到底知唔知自己up緊乜定其實你唔係幾識音樂lol

你段野好多自相矛盾既謬誤

For example??

但Beyond同許冠傑都至少有廿年差距
技術，風格，社會環境，編曲嘅潮流都已經走遠好多，有冇考慮埋呢個因素呢？

家駒無容置疑係音樂天才，所以佢嘅作品高水準得來不落俗套，比起任何一個時代都要有音樂性，我認同

但係我覺得要拎後輩嘅作品去同前人去比較，會否對前人其實唔太公平？

你呢啲固然係現代原因，我都同意，尤其是頒獎文化。去返題材/歌詞本身，我就始終覺得，因為歌詞都算係文學嘅一種（雖然呢個講法有爭議），而文學嘅其中一種本質/作用就係抒情，至少中國文學係咁，所以先有所謂憑歌寄意、憑歌抒情，抒情做主調係好自然嘅事。但係亦都因為中文語境，始終唔多唔少都係重詞多過曲，所以好多時都係睇係咪言之有物去決定嗰首係咪好歌，不過呢個又係另一個問題；可能都係樓上嗰位仁兄講嘅詞大於曲呢個世界大戰級別問題。

連自己香港文化都唔尊重，咩上世紀產物果d 係咪香港人來架

人哋出嚟唱幾首歌，有要求你要你有共嗚咩？
陳柏宇出嚟唱幾首，係咪又要燒山果輩有共嗚先得？

1. 永遠都要靠呢啲無厘頭搞笑 chok下共鳴 ＝》唔知你講乜 情歌主導左廿年up喎
2. 講音樂 靠講下啲打工仔 ＝》前者講緊音樂 後者走去用詞黎否定前者？
但係你跟住又話詞你唔評論 吓？
3. 樂器既編曲點為之簡單同複雜？佢啲野其實唔簡單 用啲野一啲都唔口水
仲有就係你唔係諗住用2020年可以做到既編曲去屌197幾年下話？嗰陣冇logic pro 但係啲歌full得黎用既樂器種類既多元化同而家比 第一 唔公平 第二 一啲都唔輸蝕甚至多好多
4. 一式一樣好明顯係90年代打後最嚴重 唔知以為你講緊Eric Kwok同張家誠
5. 你要分清楚"貼地"同埋"迎合"兩者之間既分別 否則榮光都可以掉落垃圾桶 分得清以上兩者之後 你就可以開始去分埋"潮流"了
6. Dear Jane好似講過佢地係鐘意70年代電電地音既野 不過玩情歌易啲紅 Beyond都曾經有呢個階段 btw Dear Jane既成員聽外國野多 咁都要許冠傑埋單？

捍衛香港文化係每個香港人應該要做既野

可能要許冠傑唱失戀歌先有共鳴

趙立堅都係手足對不起呀堅堅

"趙立堅：中國同塞爾維亞有著深厚、特殊的友誼。習近平主席同武契奇總統通電話時說，中塞關係是最深厚的國與國關係。面對新冠肺炎疫情的考驗，兩國再次以實際行動體現了親如手足的兄弟之情和肝膽相照的朋友之義。武契奇總統也表示，塞爾維亞將永遠銘記中方提供的幫助和支持，永遠是中國真誠可靠的鐵桿朋友。"

Dear Jane都講過，佢翻唱到此為止嘅時候其實成隊人已經好似出咗道5年結果靠翻唱首MK歌跑出？

咁你點怪得佢唱來唱去都係咁MK，唱其他嘢真係冇市場，你養埋佢？

佢大把失戀歌喎 知音夢裡尋、斷腸夢、相思萬千重、天才白痴往日情、等玉人、[無情夜冷風、夜雨聲](呢兩首阿英唱得好聽啲我覺得，始終係阿英自己作曲填詞)

許冠英

SAM 係old school, d 詞重要有詩意, 嚼佢先出味, 年紀大少少越聽越有道理.
而家有d 幾多歌有佢ge 題材?
得RUBBER, KOLOR, TONICK lee d band叫做有, 個人歌手真係數唔出

好喇 到呢段 仲奇怪
1. 首先我睇你唔係好明咩叫做"音樂性"
2. 大眾會鍾意嘅melody 你上一段明明係criticise緊咩迎合大眾既喜好 呢度變左appreciate係咩事？
3. 海闊天空 首先 係音樂性方面 佢係Beyond既作品黎講都算得上係 冇乜。
4. 你即刻哼到 有幾個原因 第一 你既青春 第二 首歌既reuse frequency 第三 本身你自己鐘意聽 第四 melody夠口水 喜歡你就係一大例子 利申：冇話唔係一首好歌 係唔知你此例係你提出既問題裡面有咩關鍵同作用
5. 好多廣東話歌嘅Melody就係都好似許冠傑啲歌咁 ＝》完全係9up 唔好怪我咁直接
6. 歌都幾乎唔使換 就可以出多首＝》which is 四大天王打後既事 for example 許冠傑1978年既「賣身契」13首歌裡面 唔講歌詞 單係曲風同編曲就至少有8種 有啲野唔係你隨口up就可以當真

講起Tonick啲人咪又諗起長相廝守

最主要係佢完全自相矛盾 唔清晰自己想講乜 而且全部都係"我覺得"

阿英重有首叫痴心願記取，係Sam作曲

我知, 但太含蓄了, 唔岩佢ge 年代

我諗起THISXX

真係齋講許氏兄弟都有排講 許冠武做幕後就少人提啲

半斤八兩個酒店經理

我覺得有啲重直白過而家喎 係形式太文雅，而家可能覺得老套囉

佢既講法純粹係Westlife好聽過The Beatles

music genre/style呢就冇old school呢樣野 係種類 acoustic就acoustic punk就punk funk就funk 只可以係揀聲既時代分下年代 譬如一首pop rock但揀一隻80年代既既drum sample effect咁～
詞就可以有 特別係粵語呢一種本身就有分古語 口語 書面語 俗語 俚語
不過old school呢個term最applicable係講message 因為message係跟住整個世界同埋自己個社會既意識形態黎轉 有啲野可能十年前後已經係完全相反

雪糕糯米糍

新歌正呀
衰喺個掣度

我個focus點放左係佢隻手度

你唔好偷換概念就真
我第一段講嘅大眾喜好係講緊大眾嘅意識共鳴上面嘅喜好 唔係音樂方面嘅喜好
我覺得做主流音樂貼近大眾音樂嘅喜好係需要既

只係我覺得許冠傑連喺呢方面都冇做得好 只係利用共鳴吸引大眾去聽佢嘅音樂 所以嚴格來講佢做得好嘅唔係音樂 而係Marketing 明白未？

好 你講口水嗰個問題

我舉個例子twins其實啲歌都係好口水歌 melody好易上口 而且幾好聽 但點解永遠都唔能夠上到大台？就係因為佢哋都係玩青春gimmick佢哋冇精心研究樂器運用編曲安排，啲人都係聽兩個青春少女唱歌，唔係欣賞緊音樂方面嘅藝術
你話海闊天空係口水歌我唔認同 音樂性有定冇其實好主觀 唔係複雜就代表技藝高 至少成個感覺同twins d真係口水歌係兩種級別
當然你要死拗其實海闊天空同twins啲歌差唔多我都冇嘢講嘅 但傳到去海外普及性已經證明左

我唔係話做主流音樂一定要全部重視晒音樂 但你想樂壇進步 一定要喺唔同方面奠下根基
我覺得廣東話歌好多時候就係靠歌詞 成個風氣好唔健康

講到香港廣東歌，重有一個獨立歌手不得不提，就係「的士歌王」夏金城 佢當年自己出錢出碟，80年出〈為了靚靚〉隻碟重賣鳩埋部的士 佢出咗四隻碟，《為了靚靚》,《98作品集》,《七招》,《死亡真諦之睇佢點死》都絕曬版咁滯，極難搵

為了靚靚

佢最近一次公開電視亮相應該係上香港電台一個節目(06年《愛‧火花》單元《危險處境》)，佢同夏蕙姨拍短劇 重唱咗首《雞與龜》，係佢惟一一條MV

你唔好下下你覺得啦ching...用Twins黎比喻許冠傑我真係頭都大埋

可以咁講
咁講的確係有啲唔公平
但佢成個image/啲歌嘅重心放喺歌詞 又的確係事實
所以我話佢做壞規矩
因為你可以而家見到廣東話歌都係非常重視歌詞 而非常唔重視音樂性

你唔講你覺得就代表你講嗰啲嘢有道理啲咩戇鳩仔
我只係有良心啲咁講返句「我覺得」姐
你上面嗰段廢話咪又係全部自己鳩噏
你連口水歌嘅定義都未搞清 話喜歡你係口水歌我真係頭都大埋
咁你又講吓賣身契 有邊八種風格啊

佢個image啲歌嘅重心喺啲歌詞度係因為聽眾淨係識聽歌詞
究竟你可以解釋得出你所講嘅音樂性係啲乜嘢未
你講嚟講去都講唔出任何同音樂性有關嘅嘢

音樂性咪就係音樂方面嘅嘢囉
編曲旋律樂器運用等等 任何關於音樂方面嘅嘢都係
諗過咁都要解釋姐
你上面仲未柒夠？

真係盲嗰個都知邊個柒 你繼續自我感覺良好
你贏

作為一個90後，
我唔覺得Sam 有幾old school囉
根本話Sam d歌無共鳴感，全部都係藉口黎既
講到尾咪又係因為Sam 老 ，驚俾人知道/發現聽佢d歌會俾人笑
吹棒E神 d歌果陣，都唔係下下話有共鳴感啦
泡菜歌連d歌詞係乜都未知，依加d人咪一樣追
共鳴感呢三個字真係得啖笑

試下俾E神唱下Sam d歌，唱耐左d人咪又係跟風
追，最冷一天，一生中最愛，又唔見俾人話呢d歌old school?咪又係睇人

論情歌，好多首一樣好正
印象，心裏日記，歌詞直情可以冧死女啦
班人咪又係繼續揀我的宣言d口水歌

浪子心聲入面「命裏有時終須有，命裏無時莫強求」
天才白痴夢 「人生如夢」根本就同我地平時講既無分別
套落今時今日完全都唔覺有咩違和感

Beatles做壞規矩

我細個嗰陣，屋企人成日播

"難分真與假"已經係高登連登其中一部分

我諗我喺音樂界嘅貢獻/工作點都大過你嘅
我直頭同許冠傑做過野 唔知你見過佢真人未呢我見過我真係見過

好撚慘，啲詞填得到肉都係罪

Er...咁我係證明唔到嘅
但你可以問吓我關於音樂製作方面嘅嘢咪知我有冇料囉

許冠傑 既歌正正代表左97前既英治時期香港 係幾美好，可以係歌入面從年份去聽每一首歌可以感受 一下香港既光輝

太長了唔quote了，其實就正如用Queen樂隊嘅音樂去比較Frank Sinatra嘅歌詞，咁樣係無得比

許冠傑帶出嘅本土文化係廣東流行曲，唔可以話佢做壞規矩"歌詞至上"。佢之前嘅廣東話音樂就係粵曲，咁講個概念會唔會係粵曲做壞規矩？

之後70年代最流行就係武俠片主題曲，音樂性都十分充足喎，每一段前奏都令人印象深刻，歌手未開始唱都已經令聽眾情緒激昂。

再講返許冠傑歌曲嘅音樂性，我認為<半斤八兩>直情係前衛作品，電結他再配合各種混聲，當年有邊個做到？
Beyond音樂當然好，因為樂隊歌曲嘅優點就係有現場氣氛，無論幾時聽都好容易有共鳴。

我認同你講嘅廣東歌只剩下情愛主題，但我認為主要係八十年代哥哥同譚伯fans鬥得太勁，令市場覺得青春戀愛路線係唯一真理

然後講開音樂性，我覺得組合Swing先係樂壇高手

恕我直言 單係你上面兩段野 唔講你係做呢行都好啲 講左仲7
點睇你個文化同音樂造詣都係 umm 尚有不少進步空間 算係好客氣了

55
事實證明一切
我做演唱會music director嗰陣唔知你做緊咩啊

佢講黎講去除左"好聽"同"一哼我就識"之外就冇其他論據可以做到討論

咁其實Sam Hui 啲歌喺音樂性方面欠缺咗啲咩呢？
係編曲唔夠豐富？旋律風格唔清晰？樂器運用太單調？定係其他呢？
喺佢果個年代係咪普遍都係咁？定其實佢喺果個年代已經算係好？
我真係唔識音樂，請教下

事實證明一切 agree x1000!
得喇你最叻 我輸左
btw香港都唔少垃圾music director唔係話你

你知道得太多了

又講返呢個所謂詞大過曲問題，粵曲大戲係Sam以前主導歌壇/藝壇（嗰時都未有一個所謂「流行樂壇」）嘅香港廣東歌體裁，就係重詞，呢個我上面都講咗同中文本身有關，係都要咁講只可以話中文係真係著重文字多啲。例如唐叔《帝女花之香夭》「落花滿天蔽月光」、《紫釵記之劍合釵圓》「霧月夜抱泣落紅」，都係聽詞采，而家要搵過先知原來香夭同劍合釵圓係分別用咗〈妝台秋思〉同〈春江花月夜〉兩個曲牌。

查實嗰時粵曲撰曲家係曲詞都要寫，但係佢哋對曲方面係咪真係完全冇影響，又唔係，除咗十三叔、唐叔之外，曾經有幾位撰曲家，例如「曲聖」王心帆、「曲王」吳一嘯、「曲帝」胡文森，佢哋係作過一堆用廣東音樂入曲嘅粵調，有時重會用埋西方元素去編曲同演奏，但係樂評家黃志華都講過，早期廣東歌係「俗傳雅不傳」，當年興新馬仔、鄧寄塵〈詐肚痛〉(1961;西曲胡文森詞)、鄭君綿〈扮靚仔〉(1961;西曲[Paul Anka - I Love You Baby] 胡文森詞)、鄭君綿〈賭仔自嘆〉(1969; 胡文森曲)呢啲歌，令到後人覺得廣東歌就等於粗俗低下，其實當年都有好似〈秋月〉呢類所謂「雅」嘅歌，嗰陣時啲歌手好似秋官、鄭錦昌都成日唱。但係又講返轉頭，呢啲「俗」嘅歌又啟發咗黎彼得之後同Sam填嗰堆雅俗共賞嘅歌。

後期少少真係開始令香港廣東樂壇嘅作曲、編曲有現代性全面發展嘅音樂家一定係煇哥同埋小田，一個無線，一個麗的，呢個都同無線開台令香港電視業終於正式出現競爭有關。同一時間無線有霑叔填詞，歌手就有秋官、Sam、羅記；麗的就有沾Sir填詞，關正傑、棠哥唱主題曲，互相競爭之下就作咗一堆高質歌出嚟；70年代重有間佳藝電視，都係關正傑唱主題曲多，百花齊放。Sam同關正傑重有個朵叫「樂壇雙傑」。

次次一講呢啲我就好大段講唔停 其實真係重有好多嘢講

直頭好有衝動想約你出黎
仲有樓上幾位90後 把水暢談

口講本土係人都識，但係都真係講本土，真係講廣東歌，真係講香港歌影視，大家又會當粵曲、粵語片呢啲嘢冇到，我自己係幾感慨囉

呢排係咁loop 心裡日記，好好聽

佢好多鬼馬歌都一韻到底 仲要每句短句都押韻 所以好順口

而且用詞真係好抵死啜核
而家香港俾中共文化入侵得太犀利
好多廣東話傳統嘅詞彙已經少左好多人講
變得越黎越單調乏味
無以前D廣東話詞彙咁貼切咁表達到個意思

人嘅一生唔同階段嘅枷鎖 同一首歌成個故事娓娓道來

賣身契
作詞：許冠傑/黎彼得
作曲：許冠傑

蘇蝦仔未出世，都去搵玉皇大帝，聽佢講番啲世俗條例，
拎起張賣身契，起勢咁擰頭擰髻 ，好坐低聽孤家講出一切。

喂！我要你架勢，你梗一家富貴，我發起狼戾，會將你墊屍底，認真巴閉，
簽番張賣身契(賣身契)，搞掂筆入境費(仲要洗禮)，咁蘇蝦仔至准出世。

蘇蝦仔大個左啦喂，識拍拖學人地曳，一次偷雞喊亦無謂，
返香閨論婚禮，俾八姑窒頭窒勢，好女婿 呢單認真襟計。

喂！你咪當免費，走精面咪制(咪制)，我聽錢駛，你好挖倉底，重要三牲酒禮，
簽番張賣身契(仲要屋契)，搞掂筆外母費(杰過西米)，咁蘇蝦仔至准出世。

香港地為生計，乜野都受人限制，睇報紙多多制度條例，
加差餉電費水費 啲餸乜愈來愈貴，恩愛夫妻都頂心頂肺。

喂！咪太過閉翳，訓醫院更貴(太貴)，養班馬騮仔，有苦暗啞抵，
仲要交足書簿費，一張張賣身契(賣身契)，枕住咁累你一世(做到甩肺)，
唉！總之一句柯彌吉帝(柯彌柯彌吉帝)。

一張張賣身契(賣身契)，枕住咁累你一世(做到甩肺)，
唉！總之一句柯彌吉帝囉，前世。

其實要保育本土文化應該講多D上面紅字頻臨失傳嘅廣東話 好彩sam嘅歌黎彼得同佢嘅詞好似博物館咁紀錄咗佢地
而家越黎越少聽到人講「蘇蝦」「發狼戾」「擰頭擰髻 」「柯彌吉帝」之類

本土文化

咁佢的確係唱出香港文化既 大部分歌都係講搵食同錢

1987年的I Still believe副歌部份
覺得直頭係抄許冠傑心裡日記 (1985年) 的前奏

只得十多年歷史嘅香港潮語都無人講了

唔好偷換概念

推Facebook同人講咗好耐，啲人好似廢佬咁聽唔入耳，又唔多加思考，推理毫無邏輯，講到我心都累
唔該樓主

樓上個概念係咁

的士陳

你當中國係外國
成首歌唔同晒

原來有人同我有相同感覺
一聽心裡日記前奏，就想跟住唱依然

先入為主
屌藝人屌到pea
接受唔到有好人存在

少有的鬼佬反抄襲香港例子

支持！佢係本地音樂嘅先河，出名藝人唔撐警唔翻大灣區應該就要支持一下其實，唔係嗰嗰都受得住門檻咁高嘅嘢

支持香港本地音樂！

支持廣東流行歌開山鼻祖

如果李小龍代表kungfu
許冠傑理應代表Cantopop

頭條新聞都用咗好多Sam

幾時為達哥平反

但尋日搭車啲廢老就在巴士上開speaker 播佢, 真係好煩

擔心字典
（TVB節目都可以用ATV題材）

尋晚嚮東急碰正個日本娃娃

許冠傑個規矩都無人跟,點"做壞"
填詞我唔評論

根本就係，一個上咗神枱既人要表態係藍容乜易
佢班 粉絲點都唔會係年齡層比較低果班 (最黃果班)
認係藍又俾後生抵制其實對佢影響都唔大

佢唔出聲，甚至有意無意透露手足兩個字
藍極都有限啦，班人係咪都反
成日話要本土，依加有個咁愛香港嘅sam出番黎
咪又係唔珍惜

其實許冠傑以來,香港填詞題材都係唔止愛情
你最多話愛情歌最HIT最多,
但話廣東歌剩係愛情根本9up
廣東歌佛道屌人講豬人生體現包羅萬有

佢出黎唱歌目的係想團結人心，冇共嗚團個屁咩

冇話佢唔好，佢有佢自己嘅聽眾，只係想話佢已經唔再係以前咁可以企出黎成為眾人燈塔咁

睇到都覺得好笑
話丫Sam 做壞規矩，竟然話個開先河既人
乜之後樂壇全部係一式一樣既愛情歌
唔係依加班音樂人責任咩

討論區唔講我覺得唔通要問下黨主席係咪社會共識先可以講？ 我俾下我觀點出黎又冇要求你全部認同。 唔識尊重和而不同不如你返去支那加入共產黨啦

冇錯
不過廢噏同討論有好大距離
唔好侮辱討論兩個字

我係奇撚怪,顧嘉煇同之後既一大堆改篇歌等等
邊有人跟過許冠傑個規矩

香港有七百萬人得二百萬人上街咁不如唔好出囉
一個人嘅力量係好渺小，但每人做少少就會變得好強大
佢做咗佢可以做嘅嘢啦，咁你講嘅燈塔幾時出現？

廣東歌得情愛主題其實係錯覺

人地就六百幾萬人睇囉
自己get唔到個共鳴定係人哋帶唔到個共鳴都係有啲分別

好有共鳴嗰啲好似陳奕迅或者張敬軒咁囉（maybe）
你試下叫佢地出嚟咁樣做囉

詩經唐詩宋詞你知鬼佢係咩音樂嚟咪
咪又係傳世

所以諗返轉頭香港人啲質素都係間接令到好多藝人唔敢講嘢
唔喺個個好似許冠傑咁真係可以笑罵由人咁好eq

我冇諗到咁簡單既邏輯講廿幾卅十頁都仲係有人跟唔到

有啲口講本土既人,就算有睇書都好,可能集中睇思想性既書,
無咩中國文學底,
變咗唔識欣賞中文既好

其實係你留意吓啲廢老,
佢地啲用詞係豐富過啲後生
有時聽啲小巴佬講嘢,佢地用字幾低死

等天崎放監囉，可惜佢唔唱歌

我唔知其他人點睇啦，我唔討論佢文化地位，呢個上晒神枱冇乜好拗。 單從效果去講，佢04年出黎唱歌振奮人心，係好有效果，社會係明顯變得團結左，亦都安定左好多，呢d就係所謂「共鳴」

今次佢明顯係想複製上次成功經驗，再為社會貢獻自己力量。 但今時今日效果已經不能同日而語，得班老野喺度懷緬，後生大多數連聽都冇聽過。

夾硬捧到佢上天都冇用，冇感覺就係冇感覺，唔係凡本土文化都必需要去膜拜。 佢係神級無容置疑，但已經係過去式。 我地要向前看，搵其他文化代表

仲同你唱命裏無時莫強求，安守我本份，始終相信沉默是金（除左俾狗咬時）呢堆過時嘅道理，咁你仲抗爭黎做乜鬼。

佢個精神係好，但已經係上兩代，世界變左，佢留返喺神枱上面被景仰就夠

我唔認同 就算唔係呢件事 普遍香港人不嬲思考力都係好低

你將個社會背景抽離 然後要人埋單 仲可以講到好有道理咁
跟住就格硬話人地吹捧佢
客觀事實根本唔需要我地主觀吹捧

又靠天琦
說好的無大台各有各做都唔知去咗邊

冇人可以經得過歲月洗禮之後仲可以行得咁前嘅
唔認同，都可以多D尊重

講深奧嘅你地又跟唔到
講簡單啲 人地慰藉到幾百萬人 求其搞都多過616 就係咁 完
然後有20幾個人可以擔心少個零兩個月生計
如果唔係你班戇鳩 件事會更加大影響力 會有更加多人受惠

其實我想講好耐 好撚彩梁天琦坐緊監
班友係過份高估自己
佢地理解同分析力既level同天琦根本溝通唔到
咩叫本土又唔識 咩叫光復香港又唔識
一件咁簡單嘅事都可以講唔明 我覺得自己都幾好耐性我覺得自己都幾好耐性

只係消費本土依樣野真係好令我失望
明明個個都好記得阿Sam幾多歌詞
但又被上線為out撚曬 有咩叫座力呀
不過佢哋炒車炒到飛起 因為個live 一定係依廿年最多人香港人睇既concert

天崎放咗監，都唔會二百萬變七百萬啦
永遠都唔好抗爭啦，因為永遠都唔會所有人支持
一個歌手要得到所有人認同先可以出嚟唱歌？
你冇共嗚，無感覺就叫人返入去博物館
冇人逼你去有共嗚有感覺喎，係話你哋唔識尊重人呀
究竟係有人夾硬捧到佢上天，定係有人夾硬踩低佢呢？

呢個真 見到有啲日本廿幾歲朋友竟然有睇
原來佢地話細細個睇過最佳拍檔

佢早期既作品的確係
但收山前都係寫佢心如止水既感覺為多
其實香港好少singer songwriter 係寫出自已既philosophy 佢係最出名果個

//你冇共鳴，無感覺就叫人返入去博物館
冇人逼你去有共嗚有感覺喎，係話你哋唔識尊重人呀
究竟係有人夾硬捧到佢上天，定係有人夾硬踩低佢呢？//

就係一個咁簡單嘅邏輯 都可以有咁多人唔明
唔止分析力同邏輯力 自省力都差得好得人驚
跟住就會有回覆話：係你地玻璃心覺得有人踩佢啫
個個都係阿叻黎

早期好似「傀儡」咁 其實係諷刺啲人一生為錢

樓上有條友仲話Sam Hui呢啲係搞marketing
我真係想知而家啲marketing勁啲定Sam Hui果代嘅marketing勁啲

我講嘅係佢嘅歌足滿佢個時代精神，而呢堆精神放喺當今時代已經格格不入，又點樣將社會背景抽離呢？ 正好相反係我想嘗試將佢嘅精神放喺當下嘅社會背景先越覺得違和。 咁請問你話將社會背景抽離係指邊度呢？

有少少似唐詩宋詞一樣係好高藝術成就，一樣係塑造今日語文嘅重要成份，但你都唔會得閒吟兩首詩黎助興。

我一直想表達係許冠傑嘅歌絕對係粵/港文化嘅里程碑，係不容否定，但佢只適合凍妙口喺果個特定嘅時空。 我地可以當佢唐詩咁欣賞，喺當中吸收適當嘅養份，但唔係全盤接受，特別要籂走屬於佢個時代嘅精神，對現今抗爭一代係完全南轅北轍

我幾年前去英國探親
有唔識中文既十歲左右親人睇緊最佳拍擋
佢地冇英文字sub 都笑得好開心
佢哋話D道具好搞笑

乜都要fullfil抗爭者 不要自視過高 而家係抗疫
不過你地逐個去屌 琴晚Phil開完 前日有林一峰
我好唔鐘意聽HOCC添 我會唔會專登踩人 唔會 呢啲叫尊重

不如

我個人認為勇武先係我哋國寶

講下反對意見又叫屌咩？ 而家社會只容許一種意見？ 唔同意嘅就要逐一駁倒甚至叫人收聲嘅咁不如去貼大字報，開乜野討論區。

得罪講，林一峰同何韻詩開演唱會，喺非歌迷群體之間連討論價值都冇，說明許冠傑喺好多香港人心中仲係有特別地位，但已經今非適比。我只係想指出呢個事實

唔係話要咩都以抗爭為主軸，只係想講佢果d上兩代精神帶唔到黎呢一代。 你中意繼續用佢命裏無時莫強求嘅精神去做人請繼續。 我只係以一個睇住佢呢套精神由主流變成過時表達吓我嘅感受，講完我就返去睇黨嘅大字報，bye bye

點解要為達哥平反？

btw浪子心聲係叫人做野最緊要對得住天地良心
心公正白璧無瑕
至於個結果就唔好咁介意 因為付出左未得有應得既回報
係咁解

係 不過 有點樣嘅聽眾就有點樣嘅廣東歌

導致近代最hit嘅流行曲多數係情愛主題

勇武代表嘅係香港本土年青一代嘅抗爭文化

淨係一曲「沉默是金」已經係大智慧
你哋自己淨係睇歌名就以為自己明左

真 你見個個淨係鐘意Dear Jane就知
RubberBand咪淨係識未來見
ToNick最鐘意咩？「長相廝守！」
「Janice首低半度都唔知咩黎 唉 佢變左喇 還我k歌衛蘭！」

有啲人好鐘意講咩啲詞既message過期 唔岩聽
我又黎同你講message 以下係嗰次live有唱既

明明就係對氣餒嘅手足或者想輕生嘅手足做嘅嘢
//我願能助您鬱結消除
結伴同尋新樂趣
我願憑樂韻解君寂寞
此曲望您惜取

如果君他去
惆悵未入睡
難堪枕冷空虛
還請您夢鄉僅記
這一曲送給您//

同敵人捉棋目光要遠 每一部都要仔細審慎
//張眼遠望，世事如棋，每局應觀察入微，
但求共你棋藝相比較，瞭解做人道理。//

黃色經濟圈
//在香港 你我的家鄉香港

互相幫 困境風波一起去擋

願明天香港 也是天堂
定能看得見 一點曙光//

罷唔到工嗰班人+受疫情影響生計嘅人既無奈同掙扎
//我哋呢班打工仔 一生一世為錢幣做奴隸
嗰種辛苦折墮講出嚇鬼 (死俾你睇)
咪話冇乜所謂//

陣地既時候 救人既時候 旁聽完送車嘅時候
//從來未走開 共渡過滄海
仍然伴我 奮勇闖出這樂壇障礙賽
雷聲般喝采 似熱流為我心鎖打開
濃情目光令我溫馨滿載//

喺外國返嚟投票既人 返黎一齊奮鬥嘅人
//檀島灘岸點點燐光
豈能及漁燈在香港！//

千祈唔好得意忘形 時時保持思緒清晰
//人皆尋夢，夢裡不分西東，
片刻春風得意，未知景物矇矓。//

整個運動就係呢種精神
//我與你同坐這條船，無情浪把它猛捲，
滿天風雨，視野未能見，亂作一大團，
不知怎算。
既決意留在這條船，齊齊令它不遭破損，
困境挑戰，奮勇地面對，
令到這條船，永不翻轉。

必須抱著信心，把基礎打穩，
盡力地做我本份，定能突破戰勝黑暗。

但願日後獅子山下，
人人團結，永不分化。//

縱然波瀾洶湧 狂潮起跌
圑結一致 豪氣蓋天 就睇下邊個笑到最後
//蒼天笑，紛紛世上潮，
誰負誰勝出天知曉。

蒼生笑，不再寂寥，
豪情仍在痴痴笑笑。//

歌詞話笑罵由人，但你連人地和而不同都不能接受，都幾搞笑

你哋呢啲唔係叫和而不同 唔好偷換咗個概念
我唔鍾意何韻詩 但我從來都唔會踩何韻詩
我呢啲就叫做和而不同 禮橫折曲係唔work sor

其實你有冇認真去了解歌詞？(我問嚟都多餘)

浪子心聲
作詞：許冠傑/黎彼得 作曲：許冠傑 編：鮑比達

難分真與假 人面多險詐 < 應該唔駛解釋啦
幾許有共享榮華 簷畔水滴不分差 < 榮華富貴又點？, 簷前滴水點滴不差, 係講因果報應

無知井裡蛙 徙望添聲價 < 不學無術，只想一朝發達
空得意目光如麻 誰料金屋變敗瓦 < 唔好洋洋得意自以為是，你今日有嘅嘢隨時會突然間失去

命裡有時終須有 命裡無時莫強求 < 做人唔好太在意追求名利

雷聲風雨打 何用多驚怕 < 發生咩事都唔駛驚
心公正白壁無瑕 行善積德最樂也 < 做人要公道，做善事帶嚟嘅先係真正嘅快樂

命裡有時終須有 命裡無時莫強求 < 做人唔好太在意追求名利

人比海裡沙 毋用多牽掛 < 人係好渺小，唔駛掛慮太多
君可見漫天落霞 名利息間似霧化 < 過眼雲烟，名利轉眼就消失
君可見漫天落霞 名利息間似霧化

其實你睇吓粱天琦入獄前同入獄中既既言行係同早期風格係唔同
啲人剩係睇到佢早期駁到行嗰面,
睇唔到佢之後想團結各派嗰面

和而不同係冇攻擊性嘅元素喺裏面先叫做和而不同 搞清楚

唔好將件事扭曲成為「我淨係話我麻麻哋啫 咁都唔得呀」
件事係幾個垃圾議員同埋班黃Nazi無啦啦衝出嚟叫人哋過主 返歸 入博物館 咁老出嚟獻世咩
繼而喺度一知連半解都冇咁樣抹黑人
點知衰咗 又有班人話 屌咁大型 好撚離地
我屌你老母 有號召力又離地 唔係強國式玻璃心係咩？
跟住講到冇嘢講啦喇 就轉移屌鳩人哋啲音樂 質疑人哋啲音樂
但係又乜都噏唔出喎 淨係識 我覺得 我認為 我淨係知
最後又唔夠人講喎 就「屌 我講下啫」
真係人唔笑狗都吠

唔講以為佢去咗特首辦度唱歌
原來人哋做咗啲咩？
哦 淨係做咗一個免費演唱會同埋捐咗廿幾萬

（Elton John: 嘩 乜搞成咁呀 我都啱啱做咗個喎
好彩我喺英國 英國人好respect本地文化 仲好respect我）

我睇完地厚天高都睇到呢樣嘢 好多人去打卡多過去睇

其實只不過用人地入唔入流嚟做包裝 去批鬥人哋係廢老係移民係藍
真係純講音樂質素 應該唔會引起咁多黃絲反感

兩邊都on9

之前講過,佢地既死穴係唔識睇作品本身
只係單純因為唔乎合佢地既抗爭思想就加以貶低,
同紅衛兵當年將唔符合毛澤東思想既就9屌,
或者左膠屌作品係有錯誤父權思想一9樣
戴曬有色眼鏡
簡單講作品要為佢地既鬥爭服務
啲啲思路同五四,或者延安文藝座談會好撚似,
但唔知點解,咁樣寫出嚟既嘢反而係經唔係時代考驗

你批評Sam Hui = 和而不同
人哋批評你批評Sam Hui =\= 和而不同

叫人返博物館都算係和而不同？
BTW, 「君子和而不同，小人同而不和」呢個道理唔知out咗未？唔知駛唔駛放返入博物館呢？

姐係點？

姐係企中間嬴晒

其實我唔係佢歌迷 我係80後
之前j 下佢D 把酒當歌 心裡日記果隻
因為懂性後都冇聽過佢既live
今次聽 個感覺真係唔同曬 好有人文色彩既一個歌神
仲有一個佰佰 自彈自唱成粒幾鐘
個結他貼住D Elvis 貼紙
好想用音樂用結他去救世咁樣
無聽過既人可以去搵番嚟聽
令到咁多人話喊左既野 其實可能真係唔簡單

莊閒都九點，和呀
開圍骰通殺

are you reading too much into his words?

全港4個電視台直播 + 網上全球直播，

都仲要講"手足"，而唔係講"伙記""兄弟"

hmm...

其實呢本來就冇提出一點嘅
係啲人鍾意攞埋講 監生扭曲人哋原意話人哋維穩 咁咪又講下囉
啲人平時詮釋啲佢哋鍾意聽嘅歌手 但係人哋又冇出過聲
但係又想繼續聽喎 都係用呢種方法 甚至更加離譜

我就唔會要人認同佢係黃
但係就至少藍極都有限囉
On Top Of that 我睇到氣度同埋良心 係咁簡單

係，詞得個詞牌，曲都係得返個曲牌

其實我要求好低
唔撐警唔撐政府我已經多謝佢
仲要佢已經成71歲
唔係個個可以好似HOCC咁行到咁前

延安文藝座談會巴打

唉 拍完衛斯理之後

一直關注，一直打機

佢冇表過態
話佢黃定藍都係自己瘋狂ff

所以講左9萬次 個重點根本唔係黃藍到
無論係我個post定樓主呢個post都唔係講緊呢樣野
係啲人循不了其本就係度發爛渣式亂9咁嚟

1. 然而如果有人硬係要攞嚟講既話
係冇人知既情況下 客觀事實show出嚟點都係黃多過藍

2. 而佢的確係做左一件好事
件事既對象更加係基層
此抗疫打氣之舉更加係香港一個紀錄

3. 佢係本土之寶
呢個事實亦都唔係樓上嗰啲阿叻式既9up可以打倒

好多人係乜撚都唔知唔識唔睇唔諗就衝出嚟7

第一點估嚟都on9

第二點仲on9
抗疫同我講紀錄
但唔阻你地打飛機啦

第三點真係見仁見智
咩係”寶”真係自己話事啦
對我地呢代嚟講mla先係寶，都係見仁見智啦下
但只要你地唔好好似班廢中廢老咁攞佢歌入面嗰啲獅子山下體現香港精神嚟屌後生嘅話我都尊重嘅
嗰班廢中廢老真係好撚煩
我buy羅冠聰篇文講嘅嘢

追唒posts先再黎講 係咁 我唔係幾想再同啲唔同level既人講啲1+1=2既邏輯

追嚟做乜
睇兩班on9互屌？
講真你層次咁低係傾唔到偈
我都係入嚟留個言話你知你地兩班人都on9

根本個爭拗點都唔係Sam Hui黃定藍
唔去了解件事就去下結論

由阿波羅已經支持Rubberband

人地話笑罵由人，所以你就鬧死人
痴撚線logic

你buy佢？但佢笠水喎。點解呢？

just not gonna make rubbish famous

我特別鐘意佢地隻「田鼠論壇」同埋「Easy」

笑咗

特登入嚟同人講自己好撚醒

真正打飛機打出面

一班維護香港文化嘅人 笑一個 創造咗香港文化嘅人

唱得作得半斤八兩
已知佢係咩人

陣間個全球抗疫大合唱，

香港代表會唔會又係幫中國唱歌呢

好似話有張學友同陳奕迅

中國唔俾直播，因為有粉紅舉報話lady gaga支持藏獨台獨

而家就係陳奕迅

人哋點實在控制唔到。我自己就好強憂患意識，覺得呢啲過氣嘢始終要有人研究有人做，唉 所以就算我已經少咗上連登，間唔時都係要出下post講下

認真咩

當年就係Hans Ebert 幫Billboard 寫嘢嘅時候，介紹Sam同"Cantopop"(最先用"Cantorock")，將"Cantopop"呢樣嘢傳開去。原來佢而家做緊馬會顧問，近幾年都重有寫香港廣東樂壇同阿Sam，不過篇英文好長

DECEMBER 15, 2017 BY HANS EBERT
CANTO POP AND WHY HONG KONG NEEDS THE NEXT SAM HUI

AND THAT'S HOW HONG KONG ENDED UP WITH CANTO POP- AND CANTO PAP
ENTERTAINMENT 2019-01-04 06:15:27

薑巴真有心
解釋咁多

咁張學友呢？

出面個post 又屌緊gaga 啦😥

未出

兩個都唱完

張生唱左咩

個零鐘之前唱咗

英文歌
Touch of love

許冠傑嘅歌蘊含左好多本地已經失傳嘅粵語諺語、詞彙、俗語，係真真正正嘅香港本土文化。既然佢唔係公開撐警舐共，就麻煩各位停止批鬥。

大家記唔記得「讓一切隨風」同埋「譬要去入到刀山」，經過翻唱，加入新意境，當年幾多後生仔聽到喊。呢個都係另一個傳承嘅方法。

保持中立 算唔算 投白票？

小巴佬 有分創造呢個「用詞冇咁丯富既世代」畀後生仔女

咁果日網上演唱會有冇唱呢首咁有抗爭意識既歌

定系「做個社會賢達」
一貫40幾年來 明哲保身
唔敢得罪TVB/政府/中共

佢竟然擺咗六四民運落去！

#853 #856 #859
btw場演唱會係抗疫 唔撚係抗爭 個世界唔係淨係serve黃絲

你真係好撚煩

屌你老味人地攪抗疫show 但屌鳩人地唔唱抗爭歌
講撚到全世界要圍撚住班黃絲黎轉

係就好

【歌神效應】傳小鳳姐阿Lam攜手演抗疫騷，緊接阿Sam以歌為港人打氣

借個位先 召喚聯署師

裡面有好多為香港打定安全網既聯署
假如我地唔打好 我地好難用最低程度既損傷
去真正光復香港 奪權當家

前一兩日李柱銘俾狗塔，但喺美國政壇引起如此大既迴響。正係因為先前聯署同請求美帝落實《人權及民主法案》而致，趁機俾藉口美帝加速打殘狗共，何樂不為？

Q&A部分請㩒入去呢度
記得睇埋啊，好撚緊要啊
【偽 · 正視聽】得啦我知我洗咗你地版
召喚聯署師長文Q&A就放喺度啦

因為覺得唔同年代嘢係上一代/過氣，令到保存/保育之後要做推廣越嚟越難 不過就算難做都要做

慘喇
小鳳姐阿lam好似呢年都無出聲 實俾人批鬥做藍絲

巴打我由之前唐叔個post就認得你，你係本土歌曲影視呢方面真係好有見解
好開心係呢個post 入面見到有唔少後生嘅巴絲欣賞上一代的音樂作品（雖然我都係90後）我都覺得將以前作品係我地呢一代普及好難，唔知係咪前面有位巴打咁講：香港人本土意識水平太低，淨係睇政治方面當事人有冇表態等等，根本唔睇佢嘅作品為本土文化帶黎幾多影響，所以我地先唔會好似外國人咁即使過左咁多年仍然尊重beatles咁
如果大部分嘅香港年輕人都係咁嘅話，咁我都覺得香港人離稱得上為一個民族仲有天大嘅距離

過獎 你講得啱，民族性呢樣嘢唔係得把口，起碼都要知，要主動認識。到有人問起香港文化有咩嘅時候，就係要講呢啲。

//自去年香港社會矛盾加劇，「黃色經濟」運動興起，有人開始把生活的事無大小也分「藍、黃」，這種風氣更帶到演藝界。近日歌神許冠傑於尖沙咀舉辦免費直播音樂會，為受疫情影響的通利前員工及港人打氣。豈料特首呼籲收看後，竟引起年輕網民關注歌神政治取向，有政界中人更嘲諷其歌曲不合時宜，使歌神無辜捲入政治風波，令人嘆息。

不少市民受這種「顏色經濟圈」思潮帶動，影響了客觀判斷，其實演唱會總監早已澄清未有與任何政府部門合作。但有政治人物不但未有糾正網民誤解，反而加入冷嘲熱諷，否定其成就，把本為團結市民的音樂會政治化；這些政治人物不但顯示出其個人視野及見識狹隘，無視許冠傑把廣東歌及本土文化發揚光大的成就，更鼓吹了這種把生活大小事也套上政治標籤的不良風氣。

其實香港作為國際都會，社會多元開放，香港本應善用這種優勢豐富本土文化，發展自己城市特色。近年不少本土文化為賣點的小店開始受到媒體及市民追捧，懷舊港式茶餐廳、理髮店，甚至懷舊風格的精品，例如霓虹燈擺設、水墨插畫等都從新大行其道，成為文青象徴，而本土建築保育議題，更是年輕人最關注的議題之一，香港本土文化巨匠的許冠傑更是一脈相承，作為香港市民其實應好好認識。

許冠傑的歌曲包含著香港的歷史及本土情懷，例如《半斤八兩》、《加價熱潮》講述七十年代基層的貧苦；《浪子心聲》、《沉默是金》則以通俗的歌詞帶出「堅守個人品格，勿受環境影響」的人生大道理，也構成了香港重要的文化部份。這種文化及價值是超越政治陣營之分，正如披頭四的音樂作品就不乏反戰的價值觀，這些普世價值並不會隨時間而過氣或不合時宜。

不少具成就的藝人，其演藝作品也是超越政治之爭，更能使市民建立對香港的歸屬感，以及對本土文化的自豪。藝人固然有權就其政治取向表態，但對於一些寄望以更高價值團結香港人，放下政治分歧的藝人，又何必強把其牽扯進政治話題或事務，迫其作政治表態？//

此乃快必繼續追擊許冠傑之作。只能說：他們對「本土共嗚性」之狹隘，務必把本土及運動意義鎖在他們口中剽竊的新一代，實在顕現出他們非常沈醉於把運動光環放在自己的頭上（因為他們只是覺得自己可以代表新一代），而沒有能力建設可連結幾代人的本土意識及運動。快必47歲了，眼光也是如此。真的，目光如豆。

我發覺連登係有人狙擊本土老歌手

如果佢地主動d同後生一輩搞crossover演唱會，試下舊歌新唱，咁我估傳承個效果會好d。
我諗最大阻礙係佢地主要關心聽眾係班老野，佢地淨係想要「經典」，幾十年如一日老調重彈，後生咪覺得悶覺得老套，唔想理你。 個傳承斷得一代兩代，就玩完。 仲要sam退左休咁耐，後生真係唔多識佢。 除非你話好似哥哥咁一早死左（陳述，唔係想咒任何人），只可以喺cd度聽返，咁可能冇咁反感。

呢排成日有唔同歌手/band jam歌
可以試吓咁crossover

操作上唔容易 本身冇（機會）交集嗰下係主要問題 連以前「相對論」一樣hit唔起

其實係 但係冇中間人 唔好話再舊啲啦 就算係容祖兒feat.AGA咁樣都唔會有

淨係關菊英x關家姐咁有gimmick都冇 更何況係其他連少少導火線都冇既歌手
我諗係要develop 首先係同代歌手之間既network 然後係上下一代既互相關心

關家姐肯菊姐都未必肯啦
不過之前試過送禮勤X周國賢XAGA

菊姐有同軒仔 Hubert 阿Mag Joey 千嬅合唱過
佢訪問講過其實好鐘意同年輕一代合作 因為係佢地身上學到野

oh i see

以譬如張德蘭演唱會又有請C AllStar做嘉賓玩a capella

又

TVB歌手 = 本土老歌手
TVB = 本土

佢嘅歌詞係真正用白話唱，唔係用粵音文讀官話。如果將來粵文真係發揚光大，佢算係個祖師級文學家。

//「他覺得已經做了該做事，是時候交捧給其他人，香港幾壇都有幾百位歌手，由他們幫回自己的班底，已經是一個很大的數目，希望每位歌手為行業出份力，這是阿Sam開演唱會的初心。」//

//零零後出生，我們的歌單內的確沒多少首這種被標籤為「過時」的曲目，而諷刺地，經典金曲卻是陪伴了我幼年的成長。家中那集《顧嘉煇經典作品鋼琴獨奏譜》除了變得泛黃，依然熠熠生輝；那《光輝歲月鋼琴書》雖然未能填補黃家駒的「歲月」，卻依然「光輝」。我對它們的珍重不曾隨年月，或因喜歡上新曲而褪色。

努力之際，耳筒裏傳來黃偉文那「絕望裏樂觀，亦是個情操」，讓我不禁想起近月來的香港，不禁燃起了心中那團要「修理」好香港的火。聽着自己年代的歌曲，原來確係最為鼓舞，心中漣漪最是容易牽動。那麼至於《鐵塔凌雲》對香港的愛，其實亦無太大分別，只是音、韻、旋律之異，和不同年輩追求同樣享受的做法之異罷了，從無二擇其一、捨前取後的必要。//

//與其說許氏作品矛盾、妥協或不純，不若說是更能涵蓋大千世界背後那種複雜世故的情感，亦與許冠傑四首看似「精神分裂」的主題曲歌詞不謀而合，正好說明其電影何以跟「當時新世代『同聲同氣』，符合轉型期興起的『本土意識』」（註七）。

現在看來，上述成就除了有賴1974年打後平均每隔一年的許冠文作者電影與電影歌曲，令這股新熱潮牢牢確立，也憑藉着許冠傑背後的成長故事、音樂世界、個人理念及處身的社會氛圍——七十年代香港，社會逐步轉型，走出六十年代社會政治的不穩定、教育與房屋的新條例實施、社區歸屬感的確立、交通的進步發展等，對小市民有着既能發泄但不乏信心與希望的積極作用，並造就日後粵語電影歌曲打下穩固的根基。也印證吳俊雄說許冠傑的故事「有人、有物、有你、有我」，那絕不僅是單一歌曲或唱片造成的效應，明顯有別像姚蘇蓉等台灣電影歌曲的短暫風潮。//

Cross over ...

60828 許冠傑 & 許廷鏗 & 糖妹 & 胡鴻鈞 & 黎曉陽 - Medley ○ 大家同Sam唱Sam歌

太清醒的中學生了

零零後的《鐵塔凌雲》
作者 :應屆DSE考生 - 子刻
2020.04.23 02:20
每每講起經典金曲，怕是生乎千禧後的都避而不談，心想「唔係咁老吓話」便逃之夭夭。及許冠傑於此多事之秋舉行網上演唱會，慘被林鄭送上「死亡之吻」，忽然讓年輕一代亦眾說紛紜，掀起軒然大波，更令人不禁聯想起「維穩騷」三個大字，筆者最初亦正正生了這樣的觀感。然後看羅冠聰云「至少，我沒有看」，或是簡單地拋下一句「佢已經過時」，才驟覺此等想法其實不負責任──演唱會純粹是為港人打氣，不論成效，也實是出於真心。似乎為官者的挑撥離間、含沙射影，是連這位舉足輕重的樂壇老前輩也不放過，誓要把人拉下「民眾鬥民眾」的無底深淵。

零零後出生，我們的歌單內的確沒多少首這種被標籤為「過時」的曲目，而諷刺地，經典金曲卻是陪伴了我幼年的成長。家中那集《顧嘉煇經典作品鋼琴獨奏譜》除了變得泛黃，依然熠熠生輝；那《光輝歲月鋼琴書》雖然未能填補黃家駒的「歲月」，卻依然「光輝」。我對它們的珍重不曾隨年月，或因喜歡上新曲而褪色。

言歸許冠傑之亂，對他老人家所作出無情批評與謾罵者未免是「跌入圈套」，正中林鄭下懷，縱使樂壇無恥之尤譚詠麟與許關係密切。在公，許先生從無言及其政治立場，或是如「校長」般逾越身為歌手、甚至人性的底線，而一直保持其標誌性的、手執吉他的寬容笑臉來迎人，此則何罪之有？在私，更不應對其多作揣測，否則與中共的文化大革命、史塔西的思想審查、與藍絲所推崇之「篤灰」制度無異，讓香港沉淪於一片相互批鬥之中，「人民鬥人民」政策便得逞。何況許冠傑於直播中帶出的信息正面，以《莫等待》一曲勸勉年輕人珍惜光陰，不如普遍「藍絲」愛談「放棄年輕人」之論。倘若只因「至少我沒有看」便斷言許之不赦十惡，未免過於苛刻，又讓小人乘虛而入，對此大造文章，深化對年輕一輩的仇恨。

回想小弟9月發動校內罷課時，邀請各界嘉賓出席的論壇便有「煙雨濛濛：共同想像反送中運動後香港及其重建之路」為題。事隔半年，邊抗爭邊讀書的生活模式使我身心俱疲卻又得以成長，走在追求民主的道路上之餘，又未忘記要為未來作出相應的規劃，現總算有了清晰的路向，亦正在設法將其付諸實行。

努力之際，耳筒裏傳來黃偉文那「絕望裏樂觀，亦是個情操」，讓我不禁想起近月來的香港，不禁燃起了心中那團要「修理」好香港的火。聽着自己年代的歌曲，原來確係最為鼓舞，心中漣漪最是容易牽動。那麼至於《鐵塔凌雲》對香港的愛，其實亦無太大分別，只是音、韻、旋律之異，和不同年輩追求同樣享受的做法之異罷了，從無二擇其一、捨前取後的必要。人皆有選擇的權利，而選擇的規則平等，這不就是民主嗎？

話說到此，距離中學文憑試只剩數日。學生哥我要溫功課了。

子刻
應屆DSE考生

明我以德許冠傑曲林夕詞周博賢編

師兄，有冇資料提供！好想知！

冇咩資料
有啲story/fb post過 有啲訪問提過 有啲我本身識佢真人

郭富城接Sam棒開免費網上直播騷 為舞林同業籌款
20200502

繼歌神許冠傑（Sam）舉行全球《2020許冠傑同舟共濟Online Concert》為前通利琴行員工及香港人打氣後，郭富城又將於本月9日下午5時至6時，在海港城天台停車場舉行《郭富城鼓舞·動起來Online Concert 2020》，與上次歌神演唱會一樣是免費網上直播，亦希望為近期因為武漢肺炎導致零收入的舞蹈員及電影界手足籌款及為香港人打氣。據悉屆時城城除唱歌外，還會聯同100位舞蹈員一起演出，而城城今次跟阿Sam一樣出錢出力，將私人捐出數十萬資助一班零收入dancers解燃眉之急。

許冠傑上月在尖沙嘴舉行免費網上演唱會。

演唱會由《健康·旦》及「郭富城國際關愛慈善基金」主辦，《蘋果》向製作人蕭潮順求證時，他承認說：「係，城城會繼阿Sam之後喺同一個地方開騷，今次係籌款騷，但捐款會直接捐去郭富城國際關愛慈善基金，城城今次好想幫助佢身邊合作多年一班dancers同埋電影界同業，詳情稍後會公佈。」

阿Sam上月12日舉行免費網上演唱會，大會指吸引全球逾640萬人收看，今次城城Online Concert亦會作全球播出。

郭富城將會接棒，下周六在相同地點開騷，據知他亦私人捐錢資助舞林同業。（資料圖片）

咁講，係呢到時間，作為公眾人物，無出黎踩我地，有啲野，大家明！
我地都唔使太執著形象，各有各做不嬲係我地嘅宗旨
我信sam hui，大家了解下佢嘅背境，係好開明

TVB歌神
社會賢達
識時務者
僅此而矣

移民外國 做二等公民
佢就移民大埔

郭富城憶述童年住屋邨聽許冠傑感受、初入行時父母的反應 講述於母親節前夕舉行網上演唱會《鼓舞・動起來》原因 (鄭丹瑞《健康旦》#郭富城 Aaron Kwok 訪問

今日天王都要提細個住屋邨×聽許冠傑

真 · 本土意識

No more TVB singers

Aaron一開場個五大訴求手勢

睇唔到

然後唱到櫻之花跳同一個姿勢舉

Sam 一靜，郭富城一動

下次係邊個

一藍一黃

都唔知佢下次重搵到邊個

以前老屈許冠傑移民嘅人，係咪仆晒去移民啊？

[ 港獨強心針 ] 用15分鐘來認清香港最強力盟友USA : 國際反共形勢大好，咪撚再灰！！！

睇返往績，我相信佢係真心愛香港，佢接受西式教育，屋企有家底，喺佢個年代算係幾西化嘅知識份子，但佢無崇洋，而係將佢學到嘅好嘢運用返出黎去建構香港文化，當年個個都唱英文，無許冠傑，無後來嘅輝煌。
一個咁愛香港嘅知識份子，我唔信佢會藍。